貿易戰重燃

我係唔明，點解咁大件事，連登會無人講？

1. 美國重啟對中國500億美元高新科技產品進口關稅

顯然，之前所謂中美傾好左既削減逆差目標，應該係1500億美元，但事後Trump不滿呢個係Bad Trade Deal，最後決定照實施500億美元關稅，湊夠條數變2000億美元

2. 中興協議凍過水

眾議院通過了一項將會阻止政府放鬆對中興限制的法案，參議院銀行委員會批准了一項類似的修正案，目的是阻止總統改變對在過去一年裡違反過美國法律的中國電信公司的處罰

3. 國儲能源債務違約，中環中心大業主易手，傳聞接貨既係世茂地產許榮茂同金利豐朱太

技術性違約 = 技術性破產 (美國會計準則)

中國外債已達到外匯儲備水平既一半，而當中10000億美元外債又屬於中短期績回，呢排中國衛國舉外債既利息成本急升，反映國際金融市場已係貿易戰下，對中國外債已經有好大"保留"，風吹草動隨時會引起恐慌

國企債出事，下一個炸彈就係城投債，接住落就係企業債

4. 馬來西亞正式取消新加坡吉隆坡高鐵項目，馬東高鐵隨時凍過水

本身Facebook因為Cambridge Analytica操控選舉，應該會好似中興咁比美國國會煮死，結果2日既國會聽證，變成馬嬲戲，顯然而見，美國政府同國會，將Facebook操控選舉結果既手段，已經納為己用，收歸國有

無幾耐，大馬選舉，巫統鐵腕管治60年，果邊就突然下台，新政府上場，首要任務就係要將一帶一路兩個里程碑項目打落黎，新馬高鐵已取消，東馬高鐵都凍過水

而家成個馬來西亞都係到傳，高鐵項目只不過係納吉用黎填補1MDB既巨額虧空

放生Facebook > 操控大馬選舉使納吉下台 > 取消中國高鐵項目

5. 中國進出口銀行前行長李若谷：美國對中國的看法已經發生根本性的變化

一直係各大美國政治平台上活躍既知華派，親華派，已經被Trump連翻操弄下，變得七零八落，中國長期培養既美國政治影響，已經完全消失

北韓和談在即，對美國政界及世界政局而言，必須樹立一個新既世界公敵，好讓民眾轉移視線，延續現時軍隊規模及外交政策，顯然，中國就係最佳人選

6. 吹風聯繫匯率脫勾

呢個時候，細佬認為現在係脫勾既最差時機，因為脫勾除左製造大型恐慌之外，並無甚大建樹，反而而家金管局手上持有咁龐大既外匯票據，佢"投資"左D乜，邊個睇得清楚？或者佢"投資"既產品，會唔會再"投資"落其它野到，根本無人查得到條線

對中國黎講，真正要消化香港外匯儲備，就只需將香港既財金體系管理層，通通收買，再另到佢地動用手上既外匯儲備，去大量掃國企債、城投債、企業債，衛國接貨，衛國舉債，先係對中國利益最大化

我開呢個Post既目的，預左會有一班顛狗企出黎咬我

但我想Raise大家既Attention，而家中國既情況越黎越惡化，4月份外匯儲備已跌，5月份相信會十分難睇，外匯3大馬車：

1. 外貿
2. 外國直接投資
3. 舉外債

三方面已經比Trump全面圍倒，而中國製造2025、一帶一路計劃，亦比Trump壓住黎打，係呢個時候，消化香港外匯儲備顯然係非常吸引既選項

愛巴帖高質，留名。
between , 咁你有咩投資建議？吹脫勾係咪要買定外幣？

谷現金等掃貨啦，咪學巴菲特咁

即係搞唔掂會大跌，到時撈底？

咁都唔跌，幾時跌？

夜期跌左176點，DJI跌左差唔多391點

貿易戰似持久的對抗，股市會變成慢熊定快熊？

貿易戰對實體經濟有明顯基本性打擊，留現金會唔會要幾年？

連登平均年齡幾多？吹水post 大把。專業分析？食得屎。

之前愛巴講得啱，呢場貿易戰有排玩，唔係一兩年嘅事

你睇佢地加埋肥仔金跳bom cha cha，又前又後

4蚊入左隻紫光，坐緊走唔甩

但愛巴你之前睇中美貿易搞得掂，債務中國政府又搞得掂，黎緊新經濟股會帶動牛三，咁牛三仲會唔會出現

全球數十億美元資金料湧入A股，但內地資本撤出騰訊股票

摩根大通：A股纳入MSCI带来400亿美元资金流入

MSCI纳入A股在即 千亿资金或快速入场

4月：千億
5月頭：400億
5月尾：得幾十億，但大陸資本走貨

MSCI納入A股，都唔代表班基金佬會蠢到幫你接火棒，資金走勢如春江鴨，冷暖自知

會，絕對搞得掂

Trump係迫習總賣國，做袁世凱，做慈喜

上一份Trade Deal，中國係用廣大農民利益，黎救中興

你早排唔係先叫中國農民種大豆？你而家又掃美國大豆，果班農民D貨你接呀？城投債都唔夠錢還，你仲接到貨？

仲有豬農，養一隻蝕一隻

中國農民就最慘，永遠中國有事，第一個被人煮左先

紫光我都有，但3.X入

我咁睇，佢真正爆果刻，係DDR4全面上市果下

咁多間晶片股研發上佢跑得最快最前

有冇睇Jim Rogers講既野

留名學習

都係果句

我深信第三次產業革命

任何積極參與呢次革命既公司，並真係交到研發成果既，都值得持有

幾時買賣股票，係時機，要留意世界局勢

買邊一隻股票，係眼光，係信念

TVB 封鎖晒消息

金管局唔會咁易俾人收買哂都冇人知掛

有，佢話Trump is pushing China, Iran, Russia together

Trump就係要咁做，一個歐洲公敵，一個中東公敵，一個東亞公敵

三個迫埋一齊，就最好玩

真係透明到呢

求其搵隻仙股份AR，都詳細過佢

多元化投資？
私募股權？
房地產？？

殼王後面個老闆大陸佬黎呀嘛

馬來西亞咁大件事，香港都無Media報啦

Trump係勁既，搞得掂果2千億，奧巴馬同喬治布殊真係相形見絀

Trump將會係繼列根之後，最偉大既總統

佢向世界展示，正確既撚中國方法

支持

同意，佢係有料，啲人唔知以為佢癲癲地，佢不知幾醒，睇佢同中國北韓角力就知

連登冇人講好出奇咩

Now新聞報導中，美國限制中國學生簽證，如果嗰班係學高科技

其實有人講 不過係d留言到 冇開post標題咁講

Apple daily 和一些網台都有報導這件事，Tvb
新聞算啦！

玩撚完

咁又點 咪又係要返工 買唔到樓

要發達 夠唔夠膽大手熊先？

愛健康，請你解釋下：

1) 買樓full pay
2) 四叔股票逢十送一

高汁留名

貿易戰又打過啦喂！！

早你一星期講

高汁 留名

愛巴好波

唯一唔係好明，邊到有跡象睇到美國利用FB干預馬來西亞大選，掃走納吉？

納吉輸的原因似係巫統的支持者都因1MDB唔出黎投票

沈三清你死全家啦，冇人想理你啊

中國點都係成為最大贏家，
所以無討論價值

完

先留名再慢慢睇

TVB 終於報導

打手咁早開工

巫統同新加坡李家一樣，或者其它中東皇室或獨裁者一樣，只要你親美，你食相幾難睇都唔撚理

納吉搞左1MDB，之後極親中，新馬高鐵、東馬高鐵、森林城市、市中心塊舊空軍基地，沙巴個海軍基地全部都係習總一帶一路既重要Milestone黎，呢D野放在美國眼內，會點睇？

今次大馬選舉，重點係農村地區投票風向轉變，咁呢個轉變，FB或者其它Social Media有無助力呢？你估下

支爆近了

爆就一直都爆
只不過係分層式局部爆破
只要唔係一齊爆
所有野都係可控

跟愛巴學野

面哥

習大大稱帝個時機真係好錯
唔睇清楚局勢
以為敵人只係你強國內小貓三四隻？！
真正大老虎係圍欄外捕實你啦

高質post LM

高手，留名學野，支持

修昔底德陷阱無可避免

報告提到，在去年10月，林鄭因為受到中央的吩咐，拒絕了美國一宗移交逃犯的要求，並以中央將對該逃犯進行刑事行動為由，將逃犯釋放交由中央政府監管。

【美國務院報告：林鄭受京指使 97後首拒交逃犯】

呢則新聞唔知愛巴點睇？香港政府做到出面唔理美國政府，仲要將犯交俾中共，大巴大巴咁落美國面。有冇諗過美國如果想制裁香港，大概會點搞香港？

咁Edward Snowden直頭係國家級機密要犯，咪又係一樣經香港走，最後又無事

這些事不太打緊

就係因為Snowden事件，當初諗住畀香港免簽證既事都不了

最頂果個一早換左支那人
下面果d 自然就邊d 可以收編既就升
邊d 唔聽話既就投閒置散，好快就自己會走
換晒成隊人有幾難？

又打過 咁坐緊艇嘅股係咪應該先行套現？

愛巴啲 brain dump 係做得唔錯

十卜十卜

樓主點睇長和系?

愛巴返嚟 繼續留名

btw 隻吉利$26坐得好甘 有啲淆

愛巴
Lm支持

基本上收買個投資經理就夠

佢個投資回報係計市值，咁一日唔賣，而且利息回報又日日升，中國外債又用美元結算，一日未到到期日，一日帳面上都係升值

假若到到期日，點搞？咪債接債

假若經金管局手，直接買呢D債，仲不斷用債接債方式幫人頂貨，太明顯，怕比ICAC查，點搞？咪叫個投資經理，買隻穩陣既美元基金，再透過隻美元基金，去頂呢D債咪得

金管局長期以黎，操作極不透明，買乜，賣乜，帳面點計，完全唔知，整份PPT得果幾頁紙，話係幾多就係幾多，有錢賺架啦，你咪理啦

然後有無米缸老鼠，唔知

你係中共既話，搞唔搞鳩外匯儲備？

Oh Yeah

支持樓主，好正樓主出的文

咁其實內地股入面係咪都係騰訊 最穩陣

Lm
無本入市 等下一次股市調整
同埋用儲本嘅時間學習

愛巴有無咩新手指南俾 d 經濟 0 概念嘅新手？

想請教一下你睇依家係想吹定風想脫勾 ?
我同意依家先脫時間太壞

睇愛巴真係學到野

但仲受唔受控???
因為近幾年支那個現金走向咗電子交易 呢個位我存在大疑問 我深信係幫助印銀紙活動 連印都慳埋成本

因為受控先俾佢有軟著陸呢個奇跡 但今次美國真係想引爆佢

騰訊我個人非常睇好，至今信念未變

>> 一個月可以出到WeChat
>> 肯分20% Product Profit比Programmer
>> 肯用3隊Programmer去做同1種Product，目的係要大家鬥快，最快果隊可以Own件Product
>> PUBG果套Unreal Engine，非常之成功咁將Open World migrate落去Mobile Device上面，根本用同一套Engine，你可以將好多Legend都搬去Mobile Platform到，前途無可限量
>> PUBG果個Instant Voice Chat，成件事本身都係好神奇
>> WeChat果套小程序，係繼App Store之後，又一個更Advanced既Eco System，App Store都要你裝左隻App先用到，小程序連裝都唔使裝

睇完佢既HKU Speech，完全Feel到佢既生意理念，比馬雲更上一層樓

套Unreal Engine 4，假若加落去而家D Gaming到，完全不可想象個Potential可以有幾大

愛巴高質post
先留名再跟進

2012.6.19
腾讯战略投资Epic Games

2012年！！！

一個老闆，2012年，就睇得到呢方面既Potential，去到2018年，個Tech Barrier根本係高撚到其它Mobile Game追到追唔到

多口問句 手揸俄鋁
想知樓主點睇？

死硬

Rogers哥都講，而家美國要將Iran, Russia, China打成一個Package，再加個Label Tag叫人類公敵嘛

China既痛擊目標就係中興
Russia既痛擊目標就係俄女
Iran既痛擊目標就係舉國上下

咁你又睇好咩行業發展？
俄國無能力保衛好自己鋁業？

Pubg唔係買返黎？

PUBG只不過係一件Product，所有Product都會有大家玩厭果一日

成件事最勁既係，佢將3D Open World，好順好快唔Lag咁搬左落去Mobile Device，而且仲有埋Instant Voice Chat

COD / Battlefield / CS / World of Tank / GTA，有邊間可以係Mobile Device做得到咁既Level？

隻PUBG根本就係一隻Trial，佢一野放落黎都已經平地一聲雷

同埋未來既Game，仲會用埋個Unreal Engine 4

吹左咁多年支爆,今次終於黎

仲有，果個沈大師，成Q日攻擊騰訊

係因為佢唔識Tech，唔識Programming，同埋佢係熊証Sales

隻中交建1800，擺明而家大馬連環Cut 2單高鐵Project，佢一下無左千幾億生意，一定會跌，一定會熊，呢D呢，你就完全唔見一隻熊證有得玩，全部都係牛牛牛

你話牛熊幾Fair Play啦

The Third Industrial Revolution: A Radical New Sharing Economy

睇睇佢，誠心推介

股神成千億cash standby喎

謝 ! 返去慢慢睇
請問仲有無 d 係你初初開始玩股票入門睇嘅資訊？

入市睇時機，時機睇新聞

揸貨睇眼光同信念，呢個係你要從多方面資訊去建立你自己既一套經濟觀

短炒牛熊期權我唔識，都係白紙一張

愛巴

侵侵咁玩法，遲早比強國報服

習總講左啦

假若Trump唔搞掂中興，要美國即刻有幾萬人失業，果幾萬人仲要集中係Trump個鄉下嘛，唔知佢講既係New York定Florida

點做到即刻有幾萬人失業?
撤資都唔係話撤就撤

Florida就簡單啦，果邊賣橙架嘛，咪先呃鳩果邊D橙農，話今年要買好多好多橙

到收成得果時，咪即刻走數，到時你要搾橙汁都黎唔切啦

New York既話，我都唔知點搞哦，D叫中資股集體退市呀？之後等班I Bank仔乞食？

而家先黎呃都呃唔切

應該重新審視綠卡啦
學入境果時咁
但凡有共諜傾向/共產黨家人既
全部不獲續綠卡

想請教下其實Russia 同Iran有咩罪大惡極呢
俄國唔係早幾年都收收地皮?

美同俄不嬲世仇黎
伊朗就無計
根本係美國既一個局,係美國造出黎既假想敵
中東咁撚多木屍林垃圾國家
美國就搵件佔地最大既黎當人類公敵

普京打過以下國家：
格魯吉亞
烏克蘭
敘利亞

再威脅要打鳩波羅的海3國

剩係呢幾條都夠做啦

伊朗日日都叫話要消滅以色列，以色列係美國既親生仔黎，美國專登係中東扶以色列，就係想以色列另到回教地區統一唔到

你唸唸，假若呢個地區無以色列，成班回教徒，有一日跳掣變成個超級ISIS，下面有十幾億人口，再揸住全球能源供應，都時佢地再推出回教幣，美元邊到仲有地位？

以色列打巴勒斯坦，係Necessary Evil，佢唔搞事，人類就有事

明白

另外你睇係咪好有機會脫勾

樓主除咗5，小弟都開咗post
不過真係少人理

唔會脫勾

1. 脫勾會有經濟震盪，到時股樓向邊個方向走，無人講得埋，林鄭連土地供應，都要搞個大辯論先夠膽做，脫勾呢D大事，佢有乜野膽色做得出？

2. 要香港外匯儲備，根本唔需要用到脫勾呢個方法去攞，只需要將而家金管局既上層收買，再等上層Allocate D錢落去D聽話既投資經理，再等投資經理再將D錢投資落去"穩陣"既美元產品，就搞撚掂，話唔定10年前就已經咁做緊

特登過黎學野！樓主會認為個世界局勢會變成點，經過呢次貿易戰後。

第4點張圖有啲保留
當年起香港機場，啲人都話兩條跑道咁多冇用
依家變到就飽和
所以張圖嘅計法一定係錯，要考慮埋未來增長
除非佢覺得以後唔會變

高鐵行經既馬東地區，無工業，無游客，落後到爆炸
未來增長再大既，都有個譜

巴打你話第3產業革命， 可唔可以講多少少

你想知D乜？

Lm

巴打 可唔可以 出文講下啲 科技股嘅未來

留名笑

如果想避險
將部分資產轉美元係咪一個好選擇？

兩個月前已經叫轉美金/Euro

Euro我都覺得有d唔穩定

姐係指邊類產業
科技？AI?

其實呢個Topic，個Scope好大，要彌清，係幾日幾夜都寫唔完

或者簡單舉一個例子，Elon Musk有一壇生意叫Neuralink，佢就係要建立大腦同電腦之間既連結，係而家人類既Understanding入面，"你"，其實就係係你大腦皮層既腦電波，你腦電波既走向，左右你既性格，喜怒哀樂，思考模式，談吐

人類既智力係短期之內封左頂，但假若呢個Linkage真係成功建立，你既腦電波，係先由你大腦發射去電腦既Chip入面，佢地跑完一圈再翻返去你個大腦到反射翻出黎

咁人類既智力水平，係咪可以透過呢個Mechanism得以Quantum Leap？

而且人類透過電腦，意識直接Link上去Internet，Link上Cloud，人類既溝通，係咪可以變得超級有效？

到時人類既智力，溝通Carry既訊息量，都一齊Quantum Leap既話，個世界又會變成點？你無可能想像到，就好似你隻貓，都唔會理解你既生活一樣，低智能，係唔會理解高一級智能既世界

咁既然理解唔到，你而家又有乜野能力，去Predict呢個Evolution發生左之後？科技既走向？

你頂多只能知會有呢件事，但呢件事會點樣發展落去，無人會知

你可能覺得呢件事，好異想天開，但Google, Amazon, Elon Musk都一齊向緊呢個方向使好多錢做緊既時候，你又覺得，呢件事會離我地幾遠？

iPhone係11年前既Product，透過iPhone，人類社會改變左幾多？

Neuralink and the Brain’s Magical Future

需然有D Heavy，但值得睇一睇

推!
愛巴出品 必屬佳品

N個Aspect

海水化淡本身一個Direction
新能源又一個Direction
MIT有搞左個新Design，可以用新能源去做海水化淡，溝埋一變成個新Direction
剩係呢件事，我之前都係個制水Post果度，同個水務署既公務員互屌過

咁樣Spin落去，係有上百個Sub Topic...

呢個concept 1989年出既攻殼機動隊已經講緊，大腦可以直接link入網絡，外接memory＋ＡＩ＋機械人

係呀，而家好多戲都有用呢個Concept

Black Mirror, West World, Carbon

好鬼死正

Reagan係偉大嘅總統, 唔係掛
佢治下係近代美國最腐敗嘅政權
而Trump比佢更進一步, 連嫌都唔避, 係「史上最腐敗總統」呢條路上高歌猛進

pish

佢搞掂USSR

佢仲唔夠偉大

不管黑貓定白貓，捉到老鼠就係好貓

點睇大陸今年債務違約問題？
是小事，還是計時炸彈？

沽沽沽，k殊is all

tenant 完了

係Epic Games D人強大

tenant 最多去到softbank咁law, 問題係，仲唔會唔會咁暢通無阻

學野

馬化騰一直話，佢係剩係想做一個Platform，海納百川

等每個行業最強既高手，都將佢既身家性命捆綁住呢個Platform，因為呢D高手，壓左條命落去，所以佢地就會拼死命搞好佢，會比In House搞得更好

而Alibaba就唔同，我見到果行有得賺，我自己就要去做，天貓、影音、健康、雲、等等等等，全部親力親為

你揀Tencent定Alibaba，基本上係，你認為邊個Model會跑出？

諗起哩單

29/5000
Guǎngxī bōluó dà fēngshōu, shōugòu shāngrén liù fēn qián yī jīn, nóngmín juédé tài dī jià quánbù dào diào
廣西菠蘿大豐收，收購商人六分錢一斤，農民覺得太低價全部倒掉

愛巴,睇晒咁多頁,覺你分析想當獨到, 而小弟因為投資得益早年累積左舊錢, 暫時見局勢混亂一直都將當中8成擺係銀行做3個月定期咁擺等待機會, 想請問如果你係我你會繼續KEEP CASH 定將當中半數或更多作其他真正既投資?

今年豬肉價格跌，豬農殺豬仔啦

揸住Cash既話，咪昅住巴菲特，佢重手掃貨時，你跟住掃，一定無死

你唸唸，假若佢08年果時，你跟佢一齊大手掃高盛，你而家身家會有幾多？

$27.423 > $227

仲未計股息

你當科技係流咁... 樓主吹得太大。

但係多謝你帶出話題來討論

俄鋁樓主點睇死硬

大家快D逃生

多謝愛巴分析,咁我會繼續以守為攻咁等待機會

巴打個名

Tencent定Alibaba只係籠裏雞，個Model會跑出？你認為中國會跑出？我唔信law

多口一問，你有冇計過多年來貶左幾多？

狼來了
都唔知係真係假
一時又話打, 一時又話唔打
真係打左先講

而家咪俾人大巴大巴咁車落肥平度唔俾佢保釋囉.

愛巴我一直都相當敬重你.

但呢件事,呢個時候爆出黎,你真係覺得唔太緊要?

唔明

手渣俄侶就死硬,因為美國將俄支伊樹立做世界新公敵.

但你就睇好700?

假若美國佬真係咁重視逃犯去向既話

Edward Snowden果時就應該會即刻取消香港關係法，Edward Snowden手上揸住極多機密資料，直頭將美國長期係中國俄羅斯既情報網爆出黎，果期直頭係死左大量美國間諜

Edward Snowden: Leaks that exposed US spy programme

點解死左咁多條人命，長年累月經營既Spy Network一夜之間散Q哂，美國都唔搞鳩香港？

而家講緊果個逃犯，個罪行唔會重得過Edward Snowden

美國唔動刀香港關係法，係因為美國係香港都仲存在住大量利益，君不見匯豐係全球最大既洗黑錢銀行嘛？美國FBI捉到匯豐幫國際大毒犯洗黑錢都係罰款了事，Tell Me Why？

咪就係因為美國都同樣需要匯豐呢隻白手套去同佢做野，而匯豐呢隻白手套就正正係香港

假若美國撒走哂香港之後，剩係覆桌講翻Edward Snowden呢件事，都夠煮死香港

美國咁玩法真係頂得住咩？ 美國債務重到，貿易戰打起上黎，美國唔似頂得耐喎

我唔明，如果真係支爆，咁佢爆前必定用盡方法去阻止？咁香港外匯加埋騰訊呢d 大陸巨企一定俾佢拉埋落水？
咁會唔會係一個十年八載都恢復唔番既過程（甚至係香港一沉不起/ 大陸政權不穩）

Sorry 有d 1999

我都係岩岩吐現左半年,之前都算跑嬴所以問題唔大, 但完全感受到D錢唔係錢所以都諗緊點搞

Netflix documentary re-examines HSBC’s $881 million money-laundering scandal

香港呢個地方，係好覆雜
泰國個他信長期Station係香港Remote佢D支持者
馬拉個納吉就係香港溝個蒙古女仔，搞大左佢個肚，再係馬拉炸死佢
美國中國長期就利用香港呢隻白手套，做好多唔見得光既野，洗好多唔見得光既錢
何志平呢隻一帶一路白手套，比人拉之前佢長期都係香港活動
Edward Snowden走佬，第一個地點就揀香港
幾多大大小小既有錢佬，利用香港呢個Platform交收
香港根本就係一部巨型既黑錢洗衣機
假若香港脫勾既話，呢堆黑錢點算？

D錢湧住去美國哦，你睇睇10年期債息跌得幾急？

所以如果脫勾, 美國會諗都唔諗夷平香港?

一定會啦，之前700入股萬達商業就知，一但科技巨頭買地產

愛巴係睇好大陸，所有事都係可控，現有模式可以維持，可以成功轉型高端行業

其實由佢最早個篇咩香港樓價Xxx開始，你就應該要知道樓主對中國前照十分睇好，覺得個hegemony遲早俾中國食埋
但現實係咪咁呢
講business model之類既我無研究唔評論，但講馬拉政局同Facebook既關係呀，咩美國出個報告都無損香港地位證明樓主唔熟呢啲野
呢啲政治向既野唔係用陰謀論同埋表面意思就解釋到
既然係咁樓主不如就咁講一句，馬拉高鐵玩完一帶一路又受挫，美國報告不危及港元地位，咁咪算囉

No No No

大陸係爆緊，呢個係事實，但而家未全面開放，好多野都係局部性爆

但真正大爆炸，係開放之後，好多野都變得不可控，到時必會爆一獲勁

但呢場爆炸，就好似D山火咁，汰弱留強，然後剩翻低既，必會係第三次產業革命，發光發熱

An army of volunteers who mobilized on Facebook raced around the world to hand-carry Malaysian election votes to the ballot box

Facebook無Impact？

大陸佬應該會夷平香港先

真正大爆炸必然危及大陸樓市，企債，民債，大陸債務咁嚴重，一爆破我唔覺得仲有錢搞第三次革命

大陸債務拖得太耐，所有產生既財富都係哂地產，爆破之後既實業養得起幾多人真係好懷疑

佢唔爆既機會仲大過爆左之後既乜乜革命

如果你硬係要將USSR嘅崩潰入落一條友度
與其歸功於Reagan, 入Gorbachev數仲正路
話佢係偉大總統真係我笑左

唔該唔好偷換概念
用Facebook黎做選舉推廣宣傳工具而有影響力，同埋用Facebook黎做election meddling係兩回事
無人話佢無impact，但你係講緊美國用Facebook去影響馬拉大選

“本身Facebook因為Cambridge Analytica操控選舉，應該會好似中興咁比美國國會煮死，結果2日既國會聽證，變成馬嬲戲，顯然而見，美國政府同國會，將Facebook操控選舉結果既手段，已經納為己用，收歸國有”

侵侵：撬我d靚？你邊度嫁？

係習帝離間金仔個一刻起，就應該要預左打

黑錢洗衣機只係功能
仲有其他地方可以做到
東亞有南韓首爾
東南亞有星加坡
中東有杜拜
當中杜拜係完全有潛力取代香港做新香港

換個角度

而家大陸好多資金壓係樓市果度，佢一日唔爆，一日新增M2都會流落去，而非實業創科

樓市爆，實業創科既苗頭先得以生長，重頭黎過，情況就十足十美國08年咁，樓市爆，換黎科技股大爆發，假若08年佢地樓市唔爆，佢地D科技股會有咁既一日？

Reagan、Thatcher、Schmidt
係我心目中既三大英雄，為後冷戰時代既西方繁榮，打左極重要既基石

你睇無線新聞唔會有呢啲

首爾唔得啦，佢地國家連自己總統都拉鳩埋，邊個敢去洗，佢地叫雞犯法架哦，有錢佬邊頂到

星加坡就醒，有隻1皮野面值既坡紙，我見D印尼佬就最鐘意用，細細疊攝入袋，輕輕鬆鬆將大筆現金送走，仲好用過美金

杜拜都叫過氣黃花，洗衣機新星果個叫Abu Dhabi

西方就話有強勁嘅基礎 比佢爆姐
但係香港 同 大陸真係有呢種基礎咩？

lm

當然，你要我舉十足證據，證明美國有利用Facebook去操控馬拉選舉，我無咁既能力去舉證，FBI都未必有

但係，巫統統治60年都相安無事，今次就風風火火被下台，我好難唔相信呢個係Purely民主力量，你要記住今次仲要納吉重劃哂選區，使哂橫手，仲要輸

無外力幫，民主正義真係會得勝？

假若有外力？邊個又有咁大實力？

我係大膽假設，你需要小心求證既話，大家就睇下之後有乜新聞會浮現

西方邊係比佢爆

係比佢爆既話，就唔會瘋狂QE啦

中國將全國央企，民企，銀行，房地產，國家梱綁埋一齊，左借右，右借左，一旦爆破一定係長期衰退，我唔信到時政治上無危險，一定好多蛇魔鬼怪出黎坐刁大個位，仲可以轉型高端？好懷疑

我傾向相信唔會爆破，但無辦法轉型，做唔到2025計劃，經濟會逐漸衰退，要投資我會揀美企，唔會玩中港股

中國根本冇可能達成乜野中國製造2025
更加唔好講乜野工業革命

咁都認唔清，分析得再多都係冇用

各位唔係認為 針對中國d橋係佢自己度出黎下化 一開始佢係針對中國既鋼鐵業
比人笑佢係咪唔知咩係半導體 之後突然好似換左人咁 又搞博通收購案 又搞中興 針住半導黎打

oh come on
明明所有野都有合理而且確實既原因去解決，你偏偏要講到美國操控馬拉選舉
同知乎同hk01話美國係全球恐怖分子有咩分別
你呢番說話，同美國登月係假，911係美國自導一樣

現實係，國陣呢60年最重要既部分係由馬哈迪組成，佢將馬來西拉經濟現代化，所以佢本身就有好大影響力，由佢加入希盟個一刻成個大局已經定左
佢係城市受教育既一群完全唔受落，就係因為佢以前既行為，但係佢係農村既影響力大到仆街，連納吉都係佢帶出身，所以農村好多都係土團贏就係咁解
而城市方面，雖然佢俾人既印象係威權主義，但至從佢宣布同佢一手收監既安華聯盟個一刻，就已經完全轉向，佢甚至係將整個希盟所有內部矛盾oppress哂既人

其次，納吉做左8年，任內經濟差唔多崩潰，佢最新出個項gst就係最後一根稻草
因為佢個gst唔係歐盟個隻vat，佢係所有交收結帳既層面都要收6％，即係importer 6％，distributor又6％，去到consumer手又要俾多6個％，最後consumer就要俾多成20％ tax
最後搞到國內食哂屎，呢個先係佢完成不得民心既原因

當然，納吉政府好鐘意打壓media，試過有media報既野唔岩佢心水就取消左佢個牌
所以各大media既民調都全面讚好najib，吹到佢一定有2／3
呢個都係其中一個原因

最後到你個重劃選區，都唔代表一定可以羸架，民意如果轉向根本點劃都係輸
可能無重劃的話佢連70席都唔會攞到

所以唔該唔好再spread呢啲nonsense

實業創科要錢
樓上就係講緊，中國所有財富都係靠賣地而產生
去到爆破之後到底有咩可以支撐佢繼續發展實業創科
點解美國會無事？因為佢有美元，佢有美軍，佢係美國，係全球規則既制定者囉

想問俄佬點解對侵侵出口術???
佢同習帝發生左問題?

越睇得多新聞越覺得侵侵信唔過 成日改變主意

俄佬講咗咩??

哩期俄佬唔俾面習帝, 但習點都忍佢
俄佬就黎訪華, 習想拉佢頂住侵侵

佢要改善美國貿赤既理念廿年冇變

普京參加聖彼得堡國際經濟論壇時談及美國大選和美俄關係。

普京稱：“美國是一個強國，目前可能是唯一的超級大國，我們接受這一點，我們希望且準備與美國合作。”不過提及烏克蘭問題時，他依舊強硬：“世界需要美國這樣的強國，我們也需要他們，但我們不需要他們更持續不斷的插手我們的事務，教我們怎麼做，阻止歐洲與我們建立關係“。

佢好掂做到野，上台冇耐就削減2000億美中貿易逆差，你睇奧巴馬，淨係識得講努力削減美中貿易逆差，但乜都做唔到

巴打好波
同我識既幾位馬拉professor講既都大同小異

樓主下下都要用陰謀論呢點真係不感恭維

但樓主提供相當多高質資料，哩點

佢可能係美國歷來找數找得最快既總統

好多人都覺得佢痴撚線
但我覺得佢不知幾醒，真係為美國撈到利益返黎

呢句真 樓主提供咗海龜巴出嚟 十分高質

留個靚名學野

屎上最強A股圖表分析！狗年行狗股！
Source：大陸

你可能覺得我陰謀論
但一個60年既政權，無奶油會咁簡單Step Down，外力點都會有
Facebook果個國會Hearing真係太撚鳩，鳩得太撚鬼啦
利申：
認為911係拉登做
美國有登月

不過佢而家急於同中國簽協議拎政績

有後著架，唔好睇得咁簡單，你諗返，佢行每一步都係思考過唔係9黎

我覺得佢兩黨迫停強硬，不過無所謂，其實一個總統其實控制唔到咁多野，最重要美國國策係要收中國皮

有議員話要調查佢有冇因借咗贏國5億美金而放生中興，依家焗住企硬

只係感覺佢消費緊美國既信用
就好似中興咁 一開始話制裁 之後又放風話冇事 最後而家都唔知點
佢用美國個朵去大人 的確好快有成效 但係之後仲會唔會有人信佢講野

中興單野發展成點？
之前又話賠錢搞掂

事實上美國個朵真係夠照，由頭到尾超級大國只有美國一個

好似議員block咗俾錢了事

過咗議案

只係係委員會階段過左，仲要過兩院先計數
不過上面話5億美金個件
件事係trump有投資係印尼，後尾中國控制既公司入左5億去做投資
咁就變左收5億
為左5億搞到180度轉軑

有討論先有進步
我上連登唔係為咗聽班 on 9 仔鬧交

愈多人分享愈好
唔需要搞個人祟拜
有好 point 就抵

5億美金對佢都唔係小錢
同埋以美國佬既法律，搞得大既話夠拉佢落台

彈出彈入 真真假假 估唔 L 到 咁先正
幾時都話要向敵人學習
無理由得贏國先識口交

700反而唔睇好 話就話科網股但實質係遊戲公司
每次業績重點都講遊戲業務
唔似蘋果 google 有改變世界o既發明
打開機都知大陸人人傻錢多 課金唔手軟
今時今日1隻垃圾2D網頁遊戲都可以每月幾千萬至過億純利 加上中國溫室阻擋外資入場競爭先養到700咁大隻 所以700命運同中共緊扣 必要時要出錢買垃圾
中國極權環境不利700呢類 ''科網股''創新發展
中共只要比國際被逼開放市場 700都係咁先

trump以家行返列根條舊路 針住大陸黎打
貿易戰只係first step之後仲有貨幣戰同軍事競賽

大陸敗左咩都咁高調要威 要同世界講大國勃起 又搞人民幣石油期貨 一帶一路意圖撼動美元 核心元件半導體又話要中國製造2025 全部都係 全部都觸動老美神經
以家先走黎同人講你淨係想做老二撚有人信你咩

習大大口講唔想中美墮入修昔底德陷阱
做就另一套 個個都睇到你共產黨係幾咁爾虞我詐 一定要剷除你啦 中美終需一戰
睇下會唔會變成蘇聯

啲港紙應該點？
咩時機換咩銀好？

貿赤對美國黎講唔重要 美元霸權 債仔永遠有著數 以家要縮貿赤 目標明顯係想燒大陸外儲 搞殘人民幣 只係貨幣戰既佈處

Steve jobs 死咗之後 Apple 只係 sell 品牌
無改變世界

打未啊 吹左成兩個月水 渣ga

斯洛登事件係2013年發生，如果引用愛巴既邏輯，斯洛登累死美國咁多情報人員美國都可以當冇事發生，呢單澳門人（或者支那人）境外犯罪仲要2010年發生既事，其實冇爆出黎既需要

如果做到咁明顯，都話係小事，咁我都無話可說。

但願大家可安心繼續響度炒俄鋁，噢sorry，俄支伊係邪惡軸心，美國一定會搞撚掂佢

咁炒乜好？炒700囉，點解呀？明明俄支伊係新邪惡軸心，愛巴話美帝唔會俾佢地好過喎？

我鬼知咩，愛巴話中興先係支那代表，玩死佢重要過玩死中興麻

「玩死騰訊」，自膠

但係比佢咁玩 其他國家條氣實唔順 遲早唔聽美國話
最好笑侵侵唔剩係會搞大陸 仲會搞埋歐洲啲盟友
伊朗個協議話走就走 而家歐洲有係伊朗做生意啲公司都唔知點算
仲有nafta好似到而家仲未傾好

手頭上有五手 中鋁 2600 點睇
4.9 入

學生哥 all in左落去

sor唔熟呢啲
問咗戇鳩問題

係咪換日/美元好？

意豬咁搞一搞
啲債睇黎都要震一排

將咁多個唔同文化既國家縛埋一齊，後果咪得攬炒一個

兩個月就打
打機呀
由佈局到真打最少年半

條氣唔順可以點
歐盟班友軍費都拎唔出，要美國佬貼
班友真係唔知個醜字點寫
歐洲佬自己唔識死，拉埋黑鬼左膠一齊同伊朗講和平，真係荒天下之大謬
歐洲班友一收鋼稅，開頭咪話要報復。。。到頭來咪去求美國佬咪收

美國國務院發表最新一份《香港政策法報告》

Ios所有課金都要cap水已經賺到笑

傳送門：

Key Findings

The United States continues to have deep economic and cultural interests in Hong Kong. Cooperation between the U.S. government and the Hong Kong government remains, in many areas, broad, effective, and mutually beneficial.

Certain actions by the Mainland Central Government during the period covered by this report were inconsistent with China’s commitment in the Basic Law to allow Hong Kong to exercise a high degree of autonomy.

Hong Kong still generally maintains a high degree of autonomy under the “one country, two systems” framework in most areas – more than sufficient to justify continued special treatment by the United States for bilateral agreements and programs per the Act.

Other Matters Affecting U.S. Interests in Hong Kong

Autonomy: Hong Kong’s highly developed rule of law, independent judiciary, and respect for individual rights are fundamental to its way of life, as well as its economic prosperity, and are only made possible by Hong Kong’s high degree of autonomy. Throughout the reporting period, Central Government authorities emphasized that the Hong Kong Basic Law is subordinate to the Mainland Constitution, and issued public statements that diluted the concept of “high degree of autonomy” and the freedoms contemplated in the Basic Law. For example, in November 2017, Chair of the Basic Law Committee Li Fei said that the Central Government “jointly administers” Hong Kong, and that the Central Government will decide policy for Hong Kong in “some important matters” while “more local matters are dealt with by local authorities,” thereby blurring distinctions made clear in the Basic Law.

Several high-profile court cases over the reporting period demonstrated that Hong Kong’s judiciary still remains predominantly independent and professional. For example, the Court of Final Appeals overturned jail sentences for prominent student activists Joshua Wong, Nathan Law, and Alex Chow, while better clarifying the distinction between civil disobedience and violent protest for sentencing purposes. While the Central Government publicly and frequently reiterated its commitment to the “one country, two systems” framework over the reporting period, including via statements by President Xi Jinping, other statements and actions by the Central Government were inconsistent with its stated commitment to Hong Kong’s high degree of autonomy.

In November 2017, the National People’s Congress Standing Committee (NPCSC) passed a law criminalizing abuse of the national anthem or flag, and stipulated that the law be adopted by Hong Kong via Annex III of the Basic Law. In December 2017, the NPCSC approved a plan to place Mainland security agents and apply Mainland law to a discrete area in the West Kowloon Express Rail Link train station.

In December 2017, the Hong Kong government concluded an agreement with the Central Government to improve notification procedures governing cross-border detention cases. The agreement was prompted by the 2015 disappearance of five Hong Kong booksellers, in which it appeared in one instance that the Central Government bypassed Hong Kong law enforcement agencies to pursue an individual inside Hong Kong. (The Department of State has no information that indicates that Hong Kong agents, persons, or entities were involved in the disappearances.) During this reporting period, some U.S.-based non-governmental organization employees have reported being under surveillance by unidentified persons, presumed to be Mainland agents.

In October 2017, United Kingdom politician and human rights activist Benedict Rogers was denied entry into Hong Kong. The Basic Law refers to immigration controls as the responsibility of the Hong Kong Special Administrative Region government. The United Kingdom noted in its semi-annual report on Hong Kong that “In this case, the [Mainland] Government, not the Hong Kong SAR Government, instigated the process.” The Hong Kong Chief Executive explained the action by noting that “issues relating to foreign affairs were involved in the immigration process.” During this reporting period, the political activities and statements of the Central Government Liaison Office in Hong Kong continued to exceed the range of involvement that appears to be contemplated in Article 22 of the Basic Law.

Development of Hong Kong democratic institutions: On November 7, 2016, the NPCSC issued an interpretation of Basic Law Article 104, which requires all Hong Kong government officials, when assuming office, to swear to uphold the Basic Law and swear allegiance to the “Hong Kong Special Administrative Region of the People’s Republic of China.” The NPCSC had full legal authority to issue this interpretation, but it did so even while the Court of First Instance was still considering judicial review petitions filed against two legislators-elect on the grounds that they had incorrectly taken their oaths of office. The United States at the time criticized the NPCSC preemptive interpretation as unfortunate and unnecessary. As a result of the interpretation, Hong Kong courts disqualified six pan-democratic legislators elected in 2016 for improper oath-taking; two still have appeals pending.

By-elections for the vacated Legislative Council seats were conducted on March 11, 2018 in a manner consistent with the Basic Law. Hong Kong election officials barred three candidates from competing in the by-elections on the basis that their political views did not accord with the Basic Law. Agnes Chow was barred because her political party advocated “democratic self-determination” for Hong Kong. Ventus Lau and James Chan were barred for their prior advocacy of Hong Kong independence. After the by-election, in March 2018, Tam Yiu-cheng, Hong Kong’s only NPCSC representative, stated his “personal view” that criticism of the Communist Party of China by Hong Kong Legislative Council candidates “may not be in line with the Constitution.” His statement was widely criticized in political circles. Pan-democratic candidates only regained two of the four seats contested in the election, all of which had originally been held by pan-democratic legislators.

U.S. trade relations with Hong Kong are very strong. Two-way trade in goods and services totaled an estimated $68.9 billion in 2017. The United States enjoyed its largest bilateral trade surplus world-wide with Hong Kong, at $34.5 billion, as exports totaled $51.7 billion and imports were $17.2 billion. U.S. exports of goods and services to Hong Kong supported an estimated 188,000 U.S. jobs in 2015 (latest data available). Hong Kong’s trade and investment policies were based on free market principles, although there were a few areas that could be improved (see the National Trade Estimate for more details).

點會取消香港關係法呀，有貿易順差

1. 我無叫人炒俄鋁，無運行

2. 對於騰訊，假若你未入，我會叫你唔好入，等大災臨頭時，先好入，假若你係低位入，可以趁而家仲有少少賺就放左佢，等大災臨頭時，先好再入，假若你高位入，我就對佢有信心有朝一日會爬得更高，因為我好Buy佢套Business Model / Tech Barrier / 眼光，持股呢家野，係講信念，無信念好易高追呃貨，至少我係咁唸

暫時唔會
但除非可以合併埋 香港人權與民主法案
再去審視香港關係法

歐洲佬牆頭草黎 邊度有著數就去邊度
夠話制裁俄佬 但係一講到天然氣 歐洲佬咪又係屈服
遲啲佢地走去投靠大陸 助大左大陸就大家一齊仆街
當然最希望佢地唔會咁on9

對於美國黎講，香港既最大好處係手套，Condom

美國對香港有順差，因為好多美國貨要入口中國，都要經香港做Condom轉口，而非真係單單香港自己消費，香港得果700萬人，無咁大能耐消費咁多美國產品

再者，數經香港再出東南亞/中國，或者呢兩處出翻去美國，好易洗白白

香港本身都有佢地既Spy Network啦

試下玩Drone，飛上去PLA總部上空，或者美國大使館上空，個Jamming會變得突然好高，正常地方，點會有咁既電子戰設備啦

海龜先生同沈旭輝有咩關係

新手無知一問，可點知巴菲特買咩。
利伸：見上兩個月唔對路停左月供同草Cash 中

睇新聞，佢大手掃野即上Bloomberg

冇法
一大堆豬 (東歐班低知識，意粉堆懶人)
冇天然資源
合埋一齊係因為德國佬法國佬
英國佬真係啋你有味。。。歐元？發左癲咩

冇用架
俾散戶知都冇用
十個有九個揸唔到半年

信念，眼光，好重要

愛巴高汁文
冇人討論因為總會有人會話留名睇炒車
好心乜撚都驚炒車咁有乜野好傾

炒車撚炒到七零八落
話左政治係一步一步去行
佢哋信念只有一間公司一件事情
眼光窄過葉子楣波拿

高汁post劉明

sorry 係目光唔係信念

愛巴
黎緊有10皮, 係咪唔好係今年投資? 藍籌如HSBC、中電都唔好買??

其實佢係唔明中間美國點理解
edward snowden走得甩其實某程度係美國放水
依家去左俄國佢拎左soundbite，大條道理話佢通俄
同埋當時香港係用唔齊doc拖時間，佢最後係合法出境，當然呢個都係試驗香港一國兩制既其中一件事，結果證明當時已經仆緊街

但今次呢件事首先爆出係肥平單案既控方文件，證明港府淨係話中國要求就咩理由都無說明就拒絕，連同中國相關既刑事案件詳情都無提供
呢件事拖到今日先放落香港關係法報告，好明顯係美國行動已經進入另一個階段
加埋英國份一國兩制報告越黎越出得明顯，其實英美做緊咩都好明顯

無關係
唔好將想我同佢掛上咩關係
我唔想俾人blacklist

歐盟班友軍費都拎唔出，要美國佬貼<--- ?

留名學野

俾膠前睇睇 NATO 邊個出錢
俾埋張圖你
一直講一人拎 2% GDP 出黎
結果

認真 其實美國軍事咁勁 點解唔直接出兵收大陸皮

打仗其實好貴，好唔化算
D野擺係到好睇，用起黎好貴
你見D美國大兵射果D細細支反坦克導彈TOW
一枝等如一架BMW X5

希臘佬反而夠雷

希臘佬春袋港口都賣咗畀中国還債啦

我呢期打緊隻PUBG，自問不能自拔

佢既Gaming真係好勁，手機都咁順

再者，當VR Device可以做得更加輕便時，Open World Game就會隨時進化成Open World Reality，呢個就直頭係早前果套戲乜叉1號咁

賣個蝕本港口比中國，中國又唔泊得軍艦，我覺得係中國傻仔左

英美投行基金退港股，套現離場，我就信真係做野啦

之前話走資，走到而家果萬億外匯票據仲係到哦

留名

希臘對住土耳其，軍事威脅其實好大架
同埋德國雖然仲有1.19%，但其實好多戰機坦克都收左皮
成條後勤補給線完全收哂皮
前排先有講2020之前德國都唔會達到2％，所以德法成日屌柒美國其中唔係太明智

其實我覺得讓新一代沉迷電子遊戲都係支那國策之一，當無法阻隔新一代接觸外面世界，又唔想新一代有獨立思想會質疑政權合法性，以前帝制年代就用愚民政策，現代就讓佢地自行沉迷電玩玩物喪志。

兩者無必然關係架
做野唔等於要取消香港關係法，唔代表要完全撤離香港
就算係咁講，宣布制裁俄侶個陣都一樣係咁慘烈
唔好忘記仲有個重返亞洲

我琴晚打pubg先俾人lag殺
我唔排除係因為我仲用緊iphone6s粒u廢追唔上佢d要求

樓主高汁
LM

攻擊香港金融系統係痛擊支拿財政既最佳方法，但唔知幾時會做

波蘭佬就醒啦
西瓜靠大邊，出雞仲出埋豉油叫美國佬保
德國係咁叫和平理性非暴力，其中一個原因係俾少啲出黎
btw 聯合國都收收地皮啦，美國佬一 cut ，班非洲佬冇得去公家旅行，住五星酒店頭等機位去叫雞

總結就係留定現金?

首先, 「歐盟班友軍費都拎唔出，要美國佬貼」呢句係唔會發生
NATO無話邊個貼邊個
軍費開支係各成員國各自決定投入幾多, 或約定投入幾多
亦唔會好似Trump鳩up話北約差美國錢, 因為根本無transaction

第二, 「一直講一人拎 2% GDP 出黎」, 呢個都係錯
佢地決定左嘅係, 係2024年之前, 各成員國會投入GDP 2%入軍費
依家係2018
即係你可以提佢地要睇住個進度, 或者催佢地, 但無理由屌鳩佢地依家唔夠2%
因為依家根本未到期
如果去到2024, 仲有國家唔夠數, 咁你就真係可以大條道理屌鳩佢地

而美國亦唔係蝕底, 或者好似某啲人話免費提供軍事服務
美國可以借北約係盟國駐軍, 大幅增加美軍係全球嘅機動性同動員能力
仲多個途徑去發動軍事行動, 唔洗下下腔聯合國/自己一個黎

本身北約嘅成立係為左對抗蘇聯, 而理由就係無論係軍事上定經濟上, 歐洲嘅安定同美國嘅安全都係秤不離鉈, 呢點去到今日都無變

我唔知你係咪睇Trump個twitter, 但你似乎跟足佢嗰套講法

超強帖留名

第一
NATO free rider 呢樣野唔係 trump 講起。係 2013 年已經開始講
第二
德國 2017 年國防開支係 GDP 1.13%, 未來幾年逐步提高到 1.3% 至 1.5%，從冇意慾係 2025 年前達標。其他大國意願都一樣
第三
如果佢哋各自實力夠抵抗既就梗無問題。但小國如愛沙尼亞就靠呢啲組織去防禦，但如果個個都唔科水，點搞

呢條垃圾左膠就真係唔好提

LM 先

所以我咪話, 個agreement係2024前達標, 個重點係2024, 無理由好似你上個comment咁,抹左個年期直接屌鳩人地唔夠2%
不過你可以屌鳩佢地進度太慢, 唔似2024達到標

而且你似乎都仲未明, 維持歐洲太平係符合美國利益, 亦因為咁美國先會投放資源
亦因為好似波羅的海三國咁, 接壤俄羅斯但無足夠能力對抗俄羅斯, 先至要有北約
本身嗰2%就係為左敦促盟國加強軍力, 對抗鄰近威脅

個問題其實係加拿大同德國呢啲國家, 無足夠誘因去快速增加軍事開支(特別係加拿大 )
你幅圖會見到希臘, 愛沙尼亞同波蘭呢啲國家反而一早夠數, 就係因為佢地有好大誘因去咁做
係呢點上, 係應該催鳩唔夠數嗰班要履行承諾

總之, 我想提出嘅係, 你用錯角度同理由屌

有無TVB「支那最大贏家」全集

姑勿論同唔同意愛巴都好
呢個post都會有多啲偏向分析成嘅users

US understands HK well

一句到尾，中國或成最後贏家

愛巴你點睇大陸官媒又開名插騰訊，仲話佢食人血饅

新華網發文點名批評騰訊(00700-HK)，指部委發出多項文件，但騰訊等遊戲商卻無動於衷，幾乎沒有任何改正動作，反問「多少道文件才能管住網遊對少年兒童的戕害」。

其實大陸官方會唔會眼紅騰訊賺咁多錢

騰訊咁輝煌，都係黨比佢既，試下中國開放網絡市場，睇下騰訊利潤仲有無咁多，宜家中央始終唔太滿意玩遊戲為主要收入，玩物喪志/塗毒心靈

現代福壽膏

可能我曲線得滯你睇唔明

我想講既係，有人問你點睇蛾鋁，你就話因爲蛾支伊被美國視為邪惡軸心，所以蛾鋁死硬

但另一個巴打問你點睇騰訊，你就話長遠睇好

如果用蛾鋁同一邏輯，支那都係邪惡軸心，仲要係資訊科技公司，美國應該更要煮死佢

我係想知你既雙重標準既準則呀

其實中共係好怕某一樣野坐大，怕會失控，佢會覺得影響到佢既管治或者意識形態
eg 之前既發輪功、近期既天主教事件

愛巴繼續出post等大家啟下蒙 brainstorm 下

典型 「陰謀論式」思維方式

美國唔搞 五仔，就係因為佢係白手套
五仔 基地係香港， 所以香港就係黑錢洗衣機

將幾件 似是而非 的事 拼湊一起
事件之間無必然因果推論
其實同陰謀論一樣

所以聽落係好吸引，小說咁，引人入性

難怪連登仔咁buy

有錢都攞晒黎收購人地啲game，掛住短線既遊戲紅利，唔似google咁投資長遠既科技發展
似遊戲代理商多過似科網股

伊健黎明

佢地都使好多錢去挖好多勁人去做R&D，只少我身邊都有2個回流翻左去做

有啲咩好路數
我都諗住去大陸做生意

歡迎唔同觀點，以事論事

你可以話我陰謀論，但假若事事都要有Actual Fact舖排係前面，你先Take Action既話，你就會Miss左機會

更何況，好多事，你根本無可能有確實證據去指責，你只能Speculate有咁既機會同可能

例如大家普遍認為，中國會為左香港外匯儲備而脫勾，我會Speculate中國有更輕巧手段我Access香港外匯儲備，所以唔會脫勾

例如大家普遍認為，開初打貿易戰時，中國會行Plan B，唔會開放，結果習總行既係Plan A，只係Trump再想Ask for more，再一次當中國撚狗咁撚，上次Negotiation，中國已將佢既弱點盡露，Trump已望得清清楚楚，所以唔怕再反台然後爭取Better Deal

有好多事情，根本等唔到充足資訊先做行動，你只能夠再手上可以拼合既資料盡量組織，從而部署

I don’t believe in statistics, I believe in calculus

BTW，今次開Post其實係想大家關注一下香港D外匯用左邊，結果無人講

網上賭場
地下馬
地下六合彩
地下賭波
地下錢莊
再整隻官人我要手機Game

講講下，以上既好似Sun集團，King集團火火熱熱做緊哦

騰訊汪洋架
你估外姓人架

俄鋁係賣資產，好難有大野會Spin到

騰訊比到我睇佢有Hard Tech，Model又吸引我，所以我會Buy佢

講下甚至稍稍恐嚇下香港已經一褲都係

係嚇到就好，樓價越嚇越有，唉

我記得愛巴講過樓價跌就要港元地位下降，例如同美元脫勾。今日講到大陸會用更輕微既方法動用外匯儲備，買中國垃圾債。如果查到會唔會影響港元信心？更而影響港元地位？同埋有無方法可以追查到？我相信好多清會幫手查

香港人唔會識驚，特別係政治經濟雙結合嘅市，其實呢啲咩外圍影響係國際投資者先 (識) 睇...

咁都好丫，搵到料國際投資者覺得有得做，就會發大黎攪，做九港元。到時就唔係港人識唔識驚嘅問題，係投資者驚唔驚嘅問題

唔好傻，港元而家外匯儲備多咗咁多，唔係打的好時機。

就算真係 FF 地講，都應該等熱錢真係實質流走後先動手。但咁即係講緊要等到 2023 到 2025、中美歐日都真係收水收到咁上下先嚟料。你到時都唔知咩世界，仲要有相關的經濟周期 (例如全面資產泡沫啦) 同負面消息 (例如有人狙擊啦、支爆啦 )，而且有中國撐住 ( )，到時香港外匯儲備亦應該會比 97 多。咁即係話，難度會比 97 高好多，高到我講完都真係覺得好 FF

追曬貼，暫時呢一年都係 cash is king

你個講法係純單挑外匯儲備捍衛聯繫匯率，即係好似97咁。我同意而家外匯儲備高咗好多，近附無機會打得贏。

但係愛巴個懷疑係大陸動用呢筆錢去買大陸垃圾資產，咁就唔同講法。呢個係大醜聞，肯定會影響外資對港元嘅信心。如果再加幾單大陸債務違約，港元信心一定動搖啦。我唔係話會摧毀聯繫匯率，但係大量外資撒走，點都會影響經濟。

不過大前題係愛巴嘅懷疑係真

有懷疑都無用，傳統Media、財演、KOL無個講，無個提

除非有人直接掟堆文件出黎

呢啲就無得估了...

其實google都只不過係全球最大廣告商

有冇用富途證券做trade?

愛巴
又要慢慢追post

睇完咁多位巴打留言真係學到好多野
我覺得唔應該講咩陰謀論呢啲黎閙，每個人既觀點都唔同，當學多一個角度思考囉平時睇新聞都好難一次過接觸咁多有用既資訊

追po追到呢度r r地頭, 唔好介意我問多少少
港元地位下降點會令樓價跌?
港元地位下降應該係會令外人用到更低外幣買到港樓, 造成資產泡沫
一般講法都係港元貾值, 樓值升, 可唔可以詳細解釋一下你既意思?
有錯請指教

總有人信，總有人唔信
唔係個人崇拜，唔需要刻意遏止討論風氣既

高汁

留意新聞

香港資產價格有本事可以越升越有
主要原因，係因為港幣既獨特地位
呢個地位，係變左舊超級磁石，將全球大量資金吸引黎到香港
但香港市場，其實唔係大，香港只係池塘仔
當大洪水湧入黎小池塘時，小池塘上面既船仔，就自然跟住水位升升升
你可能會問，點解樓價升咁多，股市又唔見升咁勁
我只能夠講，因為證監不作為，Big4配合騙徒做數，股市老千太多太妖，呢D資金見到咁，好易卻步，反而樓市相對均真

富屠牛牛

佢應該係講緊因為重大不利因素 keep 住跌嘅時間
而唔係市場調整期尾聲又有利好因素嘅時候

我理解係好似經濟差樓價 keep 住跌到 d 人唔敢/無能力趁低吸納 Vs 小回大上嘅意思

要睇埋跌嘅原因

應該知情者掟出黎之前，就比人夾翻大陸

國家機密嘛

但我係唔明，HKMA份Report流過中學生份功課，你睇翻新加坡D 類似國家基金既Report，就透明度高好多

長年黎，竟然無人Question，D錢去左邊？

愛康健巴打睇新聞有無話睇開咩source??
想一野跟

of cos 1040 國家任務嚟

cls 你想assets price fall/rise, 有乜咁難？

而且唔係你同我話事，中國人冇話事權。

樓主既水準好唔穩定， 一時好似好勁，一時就好差。

其實你搞乜？

上上面分開價錢同價值
隻雞減價, 自然多咗人屌
隻雞毁容, 就少咗人屌

好眼訓呀你老母

日頭一份工
臨到收工果邊老闆起身，又無得收輪住落去招呼
翻到屋企又要洗碗洗廚房

打緊3份工呀你老母

留名入黎睇先, 見大家用經濟面講國際角力非常精彩

樓主係paper bugs?

搵多D銀紙？

翻到屋企又要洗碗洗廚房..........

你老母請隻印印3千蚊都唔比....... 3k野洗埋你/你老母/你含家車底都仲得

我都好想撚想請鐘點
老人家成撚日話，外人黎到，熟哂架步，怕會偷野，典型老人家性格

2016年，何志平加入「公職人員誠信關注組有限公司」擔任名譽主席，他表示每一個人應有誠信，包括公務員，更指出誠信是中華民族的核心價值觀，公職人員收取黑金「出得嚟行預咗要還」（出來混，遲早要還的）[3]。

2017年，何志平與塞內加爾前外長謝赫·加迪奧，分別在11月18日及17日在紐約被捕，兩人涉嫌為一家中國主要能源公司，賄賂非洲查德和烏干達的政府高層人員，以獲取當地的石油生意。兩人被美國當局落案控告違反「海外反腐敗法」和清洗黑錢，一旦罪成，最高可被判囚20年[4]。

何志平 = 人形Condom

Thanks!

得嚟行預咗要還

心到涼

美元霸權，債仔永遠有著數
唔明點解？？

爭人錢唔可怕
可怕既係，無人借比佢
美元牛B既地方係，美國係咁出國債要人借錢比佢
大家都Keep住買美國國債去輸血比美國
反映美國既信用係幾勁

負評係俾你個"牛B"既

支那乜柒都係最後羸家.

俾人經濟科技制裁,會刺激佢自主研發, 啲想法同環球時報有乜分別?

而家人地開始連你留學生都防埋喇, 想偷技術? 我諗你遲早會好似恐怖分子咁禁止入境呀

先打大豆?你話要大量種大豆既東北一俾你講完即時大旱(話時話今年好多人都講緊應該會大旱,支那都真係好腳頭囉~~~果頭稱帝果頭就大旱)

支那由政策主導一切既結果,就係一窩蜂冇計劃咁去做一件事,結果就係自食其果.

由毛魔話雀鳥會導致農產品收成,成班人ON799咁輪班去趕雀.係呀, 農作物冇俾雀食呀,但俾蟲食晒呢.

到朱鎔基2000年玩閪部大開發,開發左18年,閪部開發左D乜?

係搞到新疆西藏爛溶溶囉,當地人越來越討厭支那囉

毒果講得好 : 「但10幾年後睇返轉頭，西部大開發根本同香港完全無關，亦冇對香港帶來好處」。

到一帶一路,唔洗我講,你見有參與既國家得2種結局,一係就被昆如斯里蘭卡要割地俾支那控制,一係就好似巴基,大馬咁,攞完你錢就同你反面.

快啲啦,支那再發展多啲"新產業"啦, 記得領導要坐全國產追尾高鐵墜毀飛機呀.

世界有兩種經濟學. 正常經濟學同中國經濟學.
一般經濟學唔適用係強國, 共產加資本主義正常人係不能理解發生緊乜事. 所有野都任意莽為,肆無忌彈. 不守遊戲規則.
如果係<汰弱留強>, 就唔會咁多低效率國企霸住咁多產業. 未爆前不會發生, 爆左更加唔會發生.
強國短期唔會出大事, 關上門打仔,乜都好辦事.
睇住人仔滙價, 就會知係咪會出大事. 大家明的.
現在只會慢慢衰退, 好漫長 好漫長.....最後頂唔順, 又會大放水. 惡性通漲. 結果可能要多年後先會出現

係國家資本主義: 用國家資本嚟同你外國私人企業玩，做商業決定時根本好多商業邏輯 (資本平衡、收益) 都唔駛理，以服務國家政策需要為目標。本身就係一個球證落場仲帶埋去人地主場度玩的概念。

同時因為只係圍威喂，一出去同人打就會現晒型，好似太極宗師對ＭＭＡ咁

全部巨企都係國內政策維護、國外出茅招打出嚟。。。

不過又講開，前排有新聞話矽谷真心怕AI開發長遠唔夠中國嚟，因為中國可以無視國民私隱及意願無限收集數據做data mining 同 simulation，你睇而家中國啲監控科技咁勁，唔係佢真係叻過人，而係佢可以1984，十足731部隊人體實驗22世紀版

呢啲都係國家資本主義嘅「好處」

國乜家，中乜國資本主義吖

中共一路都叫自己係計劃經濟

好似話係
free porn都係
愛康巴好似之前講過
等啲人既反叛意識少啲
好多個free porn website都係由一間公司擁有

mindgeek + facebook

贏國就洗腦教育＋媒體控制＋５毛發工

2020 年一定爆,同埋無幾佰年都唔駛上意好番..
一定衰個沙士,同當年日本...

咁樂觀會爆？？

首先,要定義乜野叫爆? 大量非自然死亡都係等閑事, 只要黨在, 就唔會有爆. 爆就唔止係經濟問題咁簡單.

股市跌, 唔比沽. 樓升限購, 樓跌限售. 內債可轉股, 短債變長債. 數字指標已經失去意義. .穏定壓到一切. 爆唔爆根本無從測量.

只要保住外滙, 限制境外人仔數量同外債量, 家裏既事一切好辦.....

睇你 buy 唔 buy 果種「大膽假設」囉
反正好多時就算同一件事甚至事同事之間可以有好多詮釋空間
而有啲嘢又無得驗證

迎合大眾口味.

如果有個人做緊一樣嘢但又好唔專心咁望住你, 咁佢就係差人, 監視緊你.

就係佢任意妄為用成個國家嘅生命值硬接先可怕

所以睇侵仔實際點做真係好決定性

咁事實上係官僚資本主義嘛

麵麵好勁

我係五毛？

哈哈，我都想，邊到有得見工

我係五毛既話，點解我要開Post Challenge HKMA？

全名係：

習近平思想指導下執行任務最堅持和發展中國特色社會主義，總任務是實現社會主義現代化和中華民族偉大復興，在全面建成小康社會的基礎上，分兩步走在本世紀中葉建成富強民主文明和諧美麗的社會主義現代化強國。

新時代中國社會主要矛盾是人民日益增長的美好生活需要和不平衡不充分的發展之間的矛盾，必須堅持以人民為中心的發展思想，不斷促進人的全面發展、全體人民共同富裕。

中國特色社會主義事業總體佈局是「五位一體」、戰略佈局是「四個全面」，強調堅定「四個自信」。

明確全面深化改革總目標是完善和發展中國特色社會主義制度、推進國家治理體系和治理能力現代化。

全面推進依法治國總目標是建設中國特色社會主義法治體系、建設社會主義法治國家。

黨在新時代的強軍目標是建設一支聽黨指揮、能打勝仗、作風優良的人民軍隊，把人民軍隊建設成為世界一流軍隊。

中國特色大國外交要推動構建新型國際關係，推動構建人類命運共同體。

中國特色社會主義最本質的特徵是中國共產黨領導。「黨政軍民學，東西南北中，黨是領導一切的。」

中國特色社會主義制度的最大優勢是中國共產黨領導，黨是最高政治領導力量，提出新時代黨的建設總要求，突出政治建設在黨的建設中的重要地位。

~主義

近排改行帝制，應該要加多幾段先夠

無話你係五毛。只係想講似是而非，陰謀論吸引眼球。

愛巴請繼續努力，提升下討論區水平！！

我唔知大家有無呢個感覺
無論西方社會，定中國，大家既Free Entertainment、Junk Entertainment，係Overloaded到極點
以前後生既，都話會出下G峰或者梁天琦呢D人啦
而家後生既，就沉迷玩抖音呀，Kpop呀，King Jer呀呢D
大DD既，就J圖、賭波、牛熊、馬仔，四仔，Free Porn
本身好多應該值得大家關注既社會問題，就往往好快沉底

唉

所以有時想entertain 下都會揀睇netflix d documentary

吸引眼球，我無興趣

我每開一個Post，都有一個目的，就係想Draw大家Attention落去一D，我個人認為值得香港人關注既事

例如我見大家火火熱熱講緊脫唔脫勾，其核心就係香港既外匯儲備，會唔會比TG搶左去

點解我要列出頭果幾點？係因為我認為就動機而言，TG差唔多時候會想動刀

但去到最後，假若佢要動刀既話，使唔使要搞到脫勾咁大陣勢，先動到呢？

根本佢背後陰乾收埋HKMA班高層，再等佢地Assign落去個自己人既投資經理，再等呢個投資經理Allocate D錢落去所謂既"穩陣保本美元基金"，再透過呢D基金去大手掃中國發行既外債，就已經成功完成個Money Transfer

而你睇哂HKMA所有公開資料，原來佢一直以黎，買撚左D乜野，你係睇唔到，佢就簡簡單單一個數，寫比你債券，就係咁

呢點唔值得香港人去睇一睇咩？

我而家都轉左台睇Netflix同有線

其它既好少睇得落

樓主對比特幣有咩睇法？

講到尾樓主你都係認為中國嘅路徑係勝利果一條
然後再搵堆資料拼湊出黎

我前面講過，我覺得中國製造2025同乜野產業革命冇可能成功
因為我見到: 1. 中國完全依賴外國輸入技術知識資源
2. 國際社會唔打算比1. 繼續發生

我話知你吹到騰訊有幾大，騰訊大而無當係事實
吹到天花龍鳳，騰迅自己出過啲咩遊戲？
唔好同我講Riot, Supercell，呢啲外國子公司同騰訊完全冇關係，中國一比國際社會制裁，騰訊就失去佢地

中興夠吹到自己乜乜柒柒，又5g又盛，結果人地一落禁令就現形
中國係技術窪地，我諗都唔使再多講
我就即管睇下中國可以喺國際社會斷絕技術輸入嘅情況下，中國可以生產到啲咩出黎

Awesome Crypto Currency Tools & Algorithms

假若你覺得Cryto有前得玩既話，唔好訓身落去人地D盤到啦，自己搞隻Cryto，自己做莊家，搞隻香港幣，或者連登幣，XYZ幣咁

我睇法，假若Bitcoin係唯一一種Cryto既話，佢果個Limited Money Supply係的確有突破性，但而家成套Cryto套Coding比人原原本本放左上去Github到，你只要有少少心你自己都搞到套ICO出黎，咁本身Bitcoin果個重大既Selling Point - Limited Money Supply去左邊？

但Bitcoin死，Blockchain生，Decentralized Internet，係絕對人類既未來大方向

任何獨裁者既主要目標係延續權力。貿易戰思維都應該用呢點做前題。

首先trump要蠃中期選期，會做野。大deal會總統選舉前先黎料。

對於強國黎講，麻煩係要開放金融市場。呢點意味住開放政治，起碼通訊方面要開放返。人地黎開公司，你唔可以唔比人上網。重有社會上會多左班靠外資搵食既力量。金融肯定唔夠人玩。人民幣國際流通量會增加，以後無得關門打仔。

另外大入口方面，最麻煩係意識形態野，電影。

呢d都會影響強國統治。

我好似從來無講過中國會勝利呀？

我對上果個Post，咪話真正既大炸彈係，中國應美國要求開放左之後，好多野變得Out of Control，之後就真係會爆

大家講左支爆，由06年講到而家18年，年年講，大把鬼佬去沽空追擊，個個損手，唯一一個原因就係所有野都係Under中共高壓管治，佢有200% Control，就算死人出事爆炸，佢地都可以好似果套黃金甲咁，即刻清場做到太太平平咁

但Trump就係追住呢樣野黎追打大陸，就係要大陸開放，等到佢地失去部份既控制，到時候Crisis就好易失控，失控就會爆得到

我上個Post其實好大篇幅講過

老共山窮水盡時，係必然發生。看看澳門。這是殺雞取卵的故事。

吸血已經發生緊。高地價政策，政府高價賣地，賣地收入全部用黎起超高價大白象，錢入左邊個袋？邊個負債？邊個係債主?

唔會開放
最多做個樣呃鬼佬果種開放

因為政權先最重要，統治最重要

當香港Keep住發生呢D事既時候，即時熱門果度，你睇睇有幾多個Post，係關心香港，又有幾多個Post，係講D無撚謂既野啦

LIHKG個Traffic係好大，佢絕對反應左一個可觀部份既香港人，佢地既取態

進口車都減左稅，而家大陸D合資車股，跌到肚痾咁款哦

玩下dag好過玩blockchain
好scalability interoperability問題未解決到

呢d影響到政權安全？

國產車賣唔好，車廠同零件廠要炒人，而佢地好多都係重負債，接近資不抵債，債券會面臨違約，又一個炸彈

唔會影響政權？

事實上，如果金融無開放，資不抵債係唔存在。打個電話比銀行，又發新債，新還舊。如果開放左金融，就唔可以咁玩法。

關於車稅，哩篇值得睇

Damn Right!!

而家大陸都開放左美國評級機構進駐上海

金融開放先聞樓梯響

其實我想知道由08 年到而家呢個business cycle ，幾時先行完？
資產價格貴到一個點係好多本地人難以負擔

無人知，因為中國都未試過行完一整個經濟週期，所以亦唔知如果發生真。經濟衰退時，中國人以至社會政局會有咩反應。

挾制中國應該係美國未來長期國策，所以可以放心，換人換黨都會長時間反覆出現類似貿易戰的情況，可以睇返以前日本。

猶太人，背後操控世界

你前面先話完中國爆完之後，必定會有第三次產業革命
經濟一爆，唔變敘利亞都偷笑，仲產業革命？

中國一直冇爆，係因為佢鎮壓能力比所有人想像中高，但咁唔代表中國政府係無敵可以千秋萬代
而家事實上係向緊支爆方向進發，只係啲人過去估錯晒時間點

咁你估係大約幾時？

我覺得唔可以用日本比較。雖然日本泡沫爆左，經濟停頓左20年。雖然經濟係低/無增長，但同時都係低通漲，低失業率，社會係超穩定。如果強國穿破泡沫，後果係不能想像。樓市要穩，同時人民幣要穩，所以外滙要管制。不穿破，不貶值。一個字"拖"

舉個例子，日本核電廠 同 中國核電廠同時爆炸。邊個地方處理得好d, 邊個會做成大d災難？

我點知
可能2025之前？

你令我諗起呢幅圖
殘體慎入

梁國雄議員

呢幅清啲

你睇2025呀？哈哈，咁樂觀呀

睇唔到d字, 請問有冇高清版

股票，貨幣，國家都係定義黎玩9人類發展啦

貼左

Brave New World - Aldous Huxley
1932年既作品，反映2018年既社會
要大眾醒，難度應該不亞於：

完全同意你呢個分析。

不過，我意思係睇返「美國點打日本」(拖20年，分5到6個範圍，經歷兩黨五任總統)，唔係話中日兩國可比。

有無人講美國咁強大？
天時地利人和？

大智慧用以發展

小聰明只會抄襲

二戰無打到本土
民主制度
布雷頓森林體系
石油用美元結算

trumptrump 鳩up完。個市都無咩反應。會唔會無料到?

1. 1,2世界大戰，做後援，吸晒大部份財富。2戰好尾先參加。

2. 叻人上到位，能者居之， 勁人都去晒美國

3. 地理位置，無大國可以威脅到美國本土

舉例，如果你有個絕世發明，你會去美國定強國發展？

美國強大，主要原因係佢控制左世界能源

風帆時代，英國有加拿大森林，提值極優質木材做帆船，所以英國強大

工業時代，英國本土有大量煤礦，但德法都有，風帆時代既優勢已無咁明顯

石油時代，本身美國產油量係同沙特有得比，兩次大戰贏既其中一個重要原因係因為美國有強大而穩定既石油供應推動戰爭機器

當二戰完時，又瓦解殖民地大國，打散佢地領土，分土而治，再控制海灣地區

一日人類仲係依靠石油，一日美國都係霸主

邊個攪親佢d石油美元，邊個就出事。早排強國不停吹人民幣石油，同老俄，委內瑞拉鈎鈎搭搭，都唔好話唔關事

因為我唔係太想估一個時間出黎
同埋我認為所謂爆，應該一係學北韓鎖國
一係解體

邊個國家控制能源，邊個國家就控制住地球
李嘉誠賣地產，換呢D能源Asset，真係超有遠見

共產黨最起馬仲有九運可以行，十運就無人睇得到

但香港人九運就應該收左皮

風水呢啲聽過就算
咁勁中國一早世界第一

拖得太耐，所有企業都係左借右借，700都只係收購分拆上市，抄外國放返係中國13億人度，再用13億人誘惑其他人，開放之後or支爆之後，我都唔覺佢仲有錢咁做，而自身亦唔夠外國企業鬥，如果相信咩工業革命，我情願相信google

不如唔好講咁遠，大家估下ross 星期六去唔去得成過國，去得成又會有咩聲明，6月15號既500億關稅係咪一定實行，6月尾既投資限制會係咩野，美歐貿易戰會點收科

侵會對歐盟、加拿大、墨西哥鋼材及鋁材徵收關稅

布兄點睇美國要咁強硬對EU?

唔肯幫手分隔開支那轉運嘅鋼鋁

美國同一日豁免阿根廷巴西澳洲鋼鋁關稅 , 聽話就無問題

EU成撚日背插美國

抵嫁wo

EU 本身太二五格，一時親俄一時親美

同時本身內部太多矛盾（如東歐諸國由於太接近俄羅斯深感威脅所以意識上強烈反俄，但德法相對唔太反俄之餘仲有親俄傾向。波蘭搵美國保護會俾德國屌，我嘩一聲真係屌佢老味）

德國搞歐盟出黎其實隱然有做美國後備既含意，歐元更加係有經濟能力挑戰美元既貨幣（當然佢軍事能力就收皮啦）

我係美國都會睇呢個二五仔唔順眼

剛剛睇到新聞，大陸增值稅減至15%，地稅取消拼入國稅，兩個機構加埋養成87萬人，而美國得9萬1千個稅務公務員，中國收稅成本係美國既10倍

相信國稅地稅合拼後，就會縮減人員，起碼可以減半

之前軍隊重組，又清左一大堆非作戰人員

而家稅局呢D肥缺，又話要炒一半人

明年取消計劃生育，計生辦又會炒一大堆人

中國政府積極縮減人事架構，意味政府財政已面臨極大壓力

下崗果班轉行做山賊

愛巴覺得可唔可以加埋國家隊unwind套現去睇？
贏國想個war chest 穩陣D

整體言，我覺得呢個係侵侵商人式策略另一大的特徵：要 extract consumer surplus。

呢個亦應該先係佢當初退出 TPP的主因 (而唔係真係認同保護主義，亦反證其實 TPP的大方向 -- 箝制中國 -- 係連侵都改唔到的國策)。佢唔知上年尾定今年初講，退出 TPP，主要係佢想同班友一個一個傾雕，來最大化美國的利益。佢後來亦好幾次有提過，重返 TPP 唔係完全無得傾。再睇埋佢而家咁對中國，就對中國個效果呢部分言 -- 其實係 TPP 個主菜 -- 同當初 TPP 傾得成有咩分別？

咁亦即係說明：TPP 本身個方向唔係問題，侵侵反對的唔係個方向，係個雕的傾法及其內容。

但其實佢用呢種經濟學式考慮去做政治交易，完全係錯配... 情況有如點心師傅整西餅，可以比一般人更衰，因為點心同西餅係兩個唔同的系統。

具體地我希望佢今次依然係 bluffing 啦，其實之前你都見到侵好多次 (好多美國分析員及政評都有講) 都係開價開到天咁高，之後有啲「好似好實在」的嘢到手 (例如項目及數字上好明確)，佢就會半笠水收手。我估佢今次都係一樣，手段快而硬，早過對家出招，嚟迫對方埋檯傾，快刀斬亂麻，但係可能大大概概傾啲數字好勁但又唔係真係好入肉的嘢返來就覺得收夠籌 (例如要盟友買多啲美國能源？)。當然，你亦唔可以排除佢係同各國扯貓尾俾中國睇，但以侵侵今次又快又突然的做法、及之前同佢啲盟友啲「商量」(幾乎無)睇，似乎侵唔係走緊呢個方向。

又睇下佢地會唔會一個月之內傾得完。同埋佢呢幾個月咁玩嘢咁做決定法，令我開始認真懷疑多一樣嘢：其實侵可能打算做一任就算數

但用關稅懲罰EU 難啲喎，EU 又會反擊，唔同中國低端國家，風險好大喎

加拿大，墨西哥已經係一個樣板：我有啲野睇你唔順眼，你可以選擇好似支那咁「亮劍」。或者唔該你唔好再咁多小動作，認真黎同我傾，就有得括免

同意，所以應該唔係以罰為目的，而係以「迫埋檯傾」為目的，個 concept 同金仔見完刁大後扭屎忽花、然後侵侵先發制人離檯一樣。

侵侵做總統有另一樣花生：被世人見到，商業世界做雕都可能真係好似侵侵撚狗咁樣，好鬼隨意、求其同反覆

所以你進一步或者可以歸納侵的外交策略：焗你同佢賭 (其實好仆街)

總之你唔可以離檯，要坐定。點賭、賭咩嘢、賭成點，都可以慢慢雕 -- 或者慢慢投降

炒左堆人唔通真係要去佢返去上山下鄉

哩單點睇

政治係講長期利益 , 唔順眼並唔係理由

果班狗官平時剩係識得魚肉百姓，一無權在手，連殺雞都無力啦

咁應該好快埋deal, 一齊對外，希望係咁

睇埋星期六去中國傾成點先，九成都係無結果，分分鐘不歡而散。之後個波就去返歐、加、墨度啦

愚見認為佢地講乜已經唔重要，中興單野已經一劍封喉，比人開左底牌。老共公報的，只係話比強國人知，我地好勁，唔怕美國佬，誰怕誰。枱底妥協係一定的，只係唔會對外公報。唔妥協，就鎖國。

美中某程度上有默契的，例如: 2015年A股出事，本來講好加息都無件事。十九大，三中全會前都唔攪你，等你佈好局。比面派對，大家好交代。

但話講返轉頭，當年比你入WTO, 其中承諾你十年後，要開放返市場比人。現在只係要你對兌承諾。你入我個場玩就得，我入你到玩就諸多限制。

美國佬都唔想玩死你，你死左，大家無著數。trump都要同國會交代，民主共和兩黨對華立場一致，呢下先無得退。

開放金融市場，保護知識產權(咪再偷野，唔比錢)呢兩點應該無走雞。因為有人計過數，美國產能無可能出口到咁多產品去強國。

開放市場對平民百姓肯定有著數，但唔知點解d強國人反應係相反:

我講就用唔順眼啫，事實當然係有利益衝突啦

佢用Ross 去傾，我估有啲成果，可能有削減逆差既目標金額

如果睇返成個貿易戰過程，你會驚訝發現老共對自己經濟實力不太了解。開頭都係威係勢，你出鋼，我出大豆，好威威。中興單野一出，即收晒皮。呢一點反映老共真心不太了解個情況。相反老美係好精準打擊。。。。

下瞞上，左瞞右，個個都刷鞋，點會知道真實情況

諗下點解會有克強指數出現就知...

克強指數其實係老江開創

隔離post見到

［深圳高gdp的真相］三和人材市場

仲對呢個國家有幻想？

愛巴睇咩時間呀？

最有希望就係班支拿人唔會反抗or無得反抗，唔會有由下而上既動亂，中國政府可以隨意魚肉呢班傻仔，利用呢班人救國

支那呢國家用緊現有體制，根本無可能有創新，所謂高新科技只係東買西偷砌砌埋埋既野

國家政策大過商業策略，呢頭出新game，第二日官媒就話你三觀不正，要改，就改到變成垃圾game

你睇好個Unreal Engine，咪又係入股入返黎，成個支那又有乜遊戲engine自己開發過？又有乜遊戲大作係自己開發出黎？
人地就開發左成地產品，unreal engine一個開發策略失敗，後面成堆valve ，Unity撲

屌未打哂就㩒錯
人地就開發左成地產品，unreal engine一個開發策略失敗，後面成堆valve ，Unity撲出黎補上個空缺

而遊戲開發最講係創意，用咩engine只係視覺效果同流暢度問題，你識偷雞，一樣可以用個差D既engine，做一隻好撚好玩既遊戲，而畫面又唔會差太多。講到創作自由，支那到呢家都差人地十萬八千里

好多討論
表示ross未必成到行去中國，但中國已經認左輸
德法濫用美國保護國身分，好易反噬

好多前景分析
我建議focus多少少去時間
如果拆散每件事去分析係冇可能準確預測
一定要考慮到每件事嘅先後次序互相影響
愛巴話中國財政緊縮，同時又有貿易戰
再拉遠d要分析埋特朗普任期、經濟周期
先可以砌返成個故事出黎

大家對香港黎緊經濟有乜睇法，今年政府加薪5%以上，經濟環境好好咁，大幅拋離外圍國家

正苦不斷谷起個樓市，地產，基建
為國家產能過剩埋單，有收入又可以利益輸送救國

經濟環境好？

先講零售

因為港紙跌，香港野變得比較"平"，D自由行落黎香港掃貨，有幾多人會真正受惠？

萬寧、屈臣氏、藥房、Sogo、一田、租舖比佢地既業主、港鐵

去到呢到就已經完，呢班大陸客好少過夜，剩係想買完就走，對香港經濟既幫助係有限，但係就會好快推高租金樓價，你都見而家尖沙咀、銅鑼灣、旺角，幾多吉舖

當個租金推高，物業既估值就會望落去好似好高，業主高位轉手，新接果個好多時係靠按揭黎頂，假若加租加到租客頂唔順走，佢突然減租既話，物業估值會大減，隨時比人Call Loan

所以你見到而家一街都係吉舖，然後間唔鐘就開一兩間肥仔開倉呢D走佬舖，去幫補下咁

自由行15年惡果，而家浮現哂，營商環境惡劣，一街都係一式一樣既連銷舖，已缺乏特色去吸引游客

再講貿易

香港建城200幾年黎，都係以中間人呢個定位自居

但近呢幾年，我聞到味既趨勢係，鬼佬越黎越唔鐘意同香港人做生意，原因有好多，第一係，佢覺得你係中間人，絕對唔會係Direct Factory，點解我要幫襯你呢個中間人比你過水濕腳呢？外國Buyer見到信用狀個地址係Hong Kong，都問長問短

Alibaba個Platform又做得越黎越完善，大陸人英文又越黎越好，更何況佢地都講緊唔係去大陸，而係去東南亞，孟加拉呢D地方，香港人係呢D地方既優勢，可能仲要係0-負數之間

或者你會問，睇條數，香港仲係進口好多外國商品轉口翻上大陸，香港人點都會受惠啦

但我會問，呢D轉口野，有幾多係關香港事？後面都係大陸佬直接買，只不過係借香港呢個稅務比較簡便既Platform去過手咁解

香港本身無實業，無Production Capacity，無Tech Barrier，係呢個Flatten World，甚至乎講緊第三次產業革命下，大家仲係紙醉金迷，無好好考量到未來香港到底應該以乜野作為立身之本，香港外匯儲備水浸，唯一原因就係香港洗黑錢方便，就係咁

最後講本地消費

長期以黎既樓價升值，已經做成一個好重要影響，香港人一係將佢地大部份收入攞去供樓 / 儲首期，一係就認為香港無野值得玩，自己又買唔起樓，索性一放假就去旅行去外國消費，以前老蘭尖沙咀，星期五、六，旺到不得之了，你都仲見到大班大班後生仔女出黎浦

但而家Beijing Magnum都執埋，一過1點後就好靜，好反映現時本地消費既實況

而你去買樓，買一手樓既話，好多都係送裝修，或者你買完樓比完首期之後，都所剩無幾去裝修，灣仔旺角果帶既裝修舖，今年生意係唔好過

而家有本事去買二手樓既，大部份都係收租佬，而往往收租佬係係唔會同你豪裝，而租客就更加唔會幫業主豪裝

大部份錢流落去地產Sector到，本身應該可以帶旺到好多周邊行業，但結果就係呢堆錢又好集中流翻係政府、地產商、大Contractor到，外面無乜人受惠到

講得好好
同時因為租金問題搞到創業困難
令市民無意欲去轉型更加令香港沉淪

香港最大問題係

對好多野，都無Ownership，連個海水化淡，都唸住BOT就算
明明係有機會去Own，當你Own左之後，明明係可以Spin到好多Value出黎
但居然去左BOT，你BO完，捱20貴價，到T果下都舊啦
呢樣唔唸住去Own，果樣唔唸住去做，立身之本從何而立？

再者，有樣野我知我係到講，大家可能唔鐘意聽

我既感覺係，香港大部份老闆，當做到有成積時，就會去唸下點樣走精面，玩財技，再擺架子，享受人生，但往往就係呢段時間，自敗長城，到發現問題時，就會用Underpay去請人，再將問題放係一個Underpay既人身上，Expect佢去解決，佢解決唔黎，就會Blame落果個人到，再請過第二個Underpay，如事者就會Loop到公司步入中衰

真正有心，有力，堅持到最後既老闆，Start Up，真係買少見少

反而，我睇見既大陸老闆，由其係農民工，外省起家果批，做到幾大都好，往往係將自己既手機，放埋係Website到，就算星期日你搵佢地，都會全年無憂咁Serve你，起碼比你Feel到佢地有Heart先

我見到100毛，初頭氣勢如雄，果幾個後生既，明明個勢係上，公司再比心機營運落去，直頭會變成一個香港新既行業，但就走去群埋D老千搞上市，上市後第一份業積，就係盈利大跌8成

香港真係差，不過樓價都係唔會跌

太長唔quote
我好同意啲老闆一搵到錢就走精面 就算毛記都係
但坦白講俾着好多人會走呢條路
咁辛苦先搵到錢而睇住好多人不務正業炒樓炒股玩財技就袋袋平安
而自己就要冒唔少風險先搵到一舊錢
加上樓價物價貴
俾着好多人都走精面

所以香港人拎返個主導權係必須
否則個政府只會不斷迎合中共
而最好方法就係炒高樓價綁住大部分人去維穩

其實係唔係政府有心唔俾樓價跌？

購買力太強，消化唔晒

用樓價圈養你班人
等你冇哂創意做其他行業 (風險高又未必穩賺)

擺明唔俾同唔敢
香港好多人都係覺得民生>民主
無民主唔緊要但千祈唔到搞到層樓
你諗下供三十年既人如果樓價下跌會點

但正因如此民主制度唔係更重要?
至少有機會揀到好既政治人物
當然好多人羨慕新加坡既強勢政府
但邊度有咁多李光耀

政府絕對有心
我好耐以前開過個Post，就係屌柒過香港政府財政收入，香港政府庫房賬面上水浸，但係：
3份1要用黎找基建尾數，好多大白象未找尾期錢架
3份1要用黎支付公務員長糧
仲有3份1要應付未來開支
根本最唔想樓價跌果個，就係政府
萬一你跌，之前佢地收左Contractor咁多Jetso，邊個射Jobs比佢地做？
萬一你跌，你唔通又推肥雞餐，班公務員D長糧點算？好多人D仔女仲要政府比錢過英國讀書哦！

點解我見到既係香港人無窮無盡既消費力

出街食晚餐，星期五六日，貴價餐廳排晒隊，反而快餐店無乜人，講緊同一個商場

食餐好少少既飯，就叫"無窮"消費力

買架車，都嫌貴買唔起，推陳出新既唔同供車Plan，將個數切到有幾細得幾細，務求想你上會，我有朋友做車房，佢話呢幾年生意越黎越難做，架車揸上行人路再駛入車房都捉，而且D人一買樓，好多都賣車唔再揸，樓呢樣野，陰乾左好多人既消費力

再者，一般既消費品，大家呢期唔係話淘寶、天貓、一係做搵美國、日本、韓國代購，中間呢層香港Agent，又無得做啦

貧富懸殊嘛, 窮既快餐店都食唔起

嗰班人有父幹上車？

或者已經放棄買樓

可能我係窮撚啦,我身邊同事,講緊月入35000以上果堆年輕人(30-40).有唔少手上儲左6-70萬買唔到心儀既樓,索性放棄走左去買車.

會係因為多左人買樓放棄養車吖? 定多左人因為買唔到樓需走去買車呢?

咁60-70個真係無乜買到嘅

我覺得兩種都有

而Give Up買樓而去買車果班，當真係要養車果時，又要車位交租，又要抄牌，又要年檢 (舊車既話），平時又保養，又Insurance License

假若無Side Income，好快又會折服，賣車再儲錢買樓

呢期仲要抄牌加，好多車位業主又會應聲加價

我廿幾歲儲左五十幾萬
父母有兩層供斷既樓
自己本身好鍾意車
近年都放棄左買車念頭
養車真係好撚貴呀

車是負資產

全家人用一架車

做weekend car

當養寵物咁玩

都有得諗

有Side Income，先好養車

有時男人係需要一D貴價既喜好，黎Push自己搵更多錢

我住果度車位月租成四五千蚊...
講真香港咁既環境我覺得將來會向下流
真係唔敢使錢

唔講樓價跌唔跌，當佢平穩無咁多爭論

雖然講到咁差，但人工指標仲升緊，政府都加緊5％, 私人公司都有4-5％, 好似好平行時空咁

我覺得無謂奢望樓價會跌，根本冇可能發生，增值自己儲多啲錢啦

5%已經係一個好可觀嘅加幅

但都追唔到首期

咁先得人驚

樓價升無問題

但要慢升 然後人工加幅追得上

咁個社會先有希望

人工升唔升，真係睇你做邊行

起碼我好肯定香港無政府講到咁歌舞昇平先

正苦根本只想樓價升升升
3萬元一呎不是夢
而家上車都萬34一呎

賣地有收入，狗官成堆物業先升升升，仲有錢救國，養班正苦工，又可以回饋番地產霸權

康巴
想問問入摩後 國家隊係唔係唔會再亂出動
因為真係會比人賣哂比佢
定無影響

得果3X幾億因為MSCI入A股，充份反映外資對中國信心有幾多

真係無論點儲都追唔到資產升值
而資產升值所迫住既inflation 真係好勁.
好似茶餐廳咁, 每次加價都8-10%

2008 茶餐廳早餐, 大約$20
2018 茶餐廳早餐, 大約$35

我所感受既通脹, 根本唔似政府每年所公佈既3-4%
根本係多好多.

睇通漲唔準啦

應該睇每100萬既Purchasing Power Parity (PPP)，10年前100萬買到乜？10年後100萬買到乜

無架啦，而家買唔起，呢世都買唔起，追唔到佢既升幅

講香港前境, 大家最關注都係樓市. 這個絕對正確. 除左係民生問題, 最重要樓市同經濟有高度相關性.

一味屌港共政府都無用, 不如先了解樓市本質, 有更清既畫面, 睇清前境, 再謀後著.

樓市係必需品, 佢又係一種重要資產, 有幾重要? 佢總值可以到GDP 3-7倍左右. 而且樓市升值, 會有財富效應, 大概3%左右, 即係每升一百萬, GDP有3萬得益. 對經濟發展係好正面. 所以經濟繁境好多時由樓市帶動.

樓市係經濟週期係算最長之一, 大概20年左右. 由 交投平靜>建築擴張> 金融貸款增加> 抗奮期> 成交委縮>回歸基本。所以一生人, 大概經歷到樓市3-4個週期. 樓市一跌, 就係一個大逆週期開始, 可以係10年8年. 大陽底下無新事物。

對於樓市, 政府可以推波助欄, 但也不是隨意舞高弄低 (某國除外). 樓市要有高價值, 當地必需能提供工作, 高收入. 呢點就算係實業，靠政府發展. 先有錢搵, 樓市再升. 呢點唔係容易. 香港點發展起黎？

而且高樓價係必要的, 否則就無錢發展基建. 如果你搵到一個地方, 有好工作機會, 搵錢易, 樓價平, 通知小弟一聲.

現在睇返過去香港樓市，１９９７年跌到２００３年見底，慢慢升到２００８，再急升至２０１８。不談１９９７年到２００３年。２００３至２０１８呢一段，受幾件事所影響。

２００１年，中國加人ＷＴＯ，變成世界工廠，賺到外滙，經濟實力增加。慢慢英資由中資接手。

２００８年，美國金融危險

２００８年－２０１５年，外滙湧入中國，中國４萬億救市，土地財政建立，Ｍ２急速增長（由２００３ ２０萬億 去到 ２０１８ 的 １６８萬億）。

長話短說，１９９７後，中資接英資手，輸入人口係必需，房屋需求相應增加。２００８－２０１５，外滙急速增加，Ｍ２急升，強國要走出去（企業，黑金），香港首當其衝，制造大量房屋投資，居住需求（有幾多國企係香港？每間國企要幾多間屋？），配美國負利益，唔升到上天花版就奇。

前膽性，以上條件開始逆轉未？

此外，中港樓市不能單以供需，經濟民生去睇。有好大政治因素左右住。

幾年前曾經聽一個大陸同事講過, 阿爺既未來20年planning
係要加快香港人既換血, 所以佢唔怕本土香港人走.
有錢既就令到佢地想移民, 冇錢既就叫佢地返大陸住. 咁樣就可以加速香港既控制

當年冇乜留意, 而家睇返, 又真係好似,
大陸有錢個班, 係咁買香港樓, 買到本地人買唔起,
而本地買唔起個班, 就叫佢地返大陸買樓, 返上去住.
年紀大個班, 就叫佢地返大陸退休.

另一方面, 又不斷每日150個, 但係呢150個, 又可以好快上到公屋

而家政府唔為香港本地人利益做野, 我本人陰謀論係好多既決策位, 已經係大陸人做左, 佢地根本唔會用本地人角度諗野.....

啱，所以我唔會投資咁大筆錢係香港樓市or股市，大家都睇到大陸用香港做啲乜，學愛巴講香港係重要白手套，但當大陸全面控制香港，香港仲會唔會咁重要，外國佬一定睇得好清楚，美國關係法總有一日取消，香港會淪為中國二線城市

仲係香港人做政府決策位

不過佢地賣港咁解

公平d講，每日150個，入面都應該有30-40個會融入香港生活

大家都係踏踏實實讀書打工

我都會當佢地香港人

睇愛巴post 學到最多嘢
不過就睇到好撚灰

同支那天災百年一遇圖有得揮

唔係所有信風水嘅人都有錢；但所有亞洲有錢人都信風水

唔好唔記得最近既MSCI，每次有5毛，就直接用呢堆圖洗版啦，方便大家攞去用

內容同意,負評係俾"阿爺", 爺佢老母

因為你抽的不是煙

愛巴 點睇股市
貿易戰對港股會有多大程度影響

羅斯巴德指出，「1921至1929年的繁榮期內，我們看到貨幣供應增加了280億美元，8年間增加了61.8%，等於每年7.7%的成長，通貨膨脹非常顯著。」「主要因素是全部銀行儲備的增加。換言之，美國在20年代經歷了一次通貨膨脹性信貸繁榮。這在繁榮的股市和房地產市場特別明顯。」

斯姆特-霍利關稅法(The Smoot-Hawley Tariff Act)於1930年6月17日經赫伯特·胡佛總統簽署成為法律，該法案2000多種的進口商品關稅提升到歷史最高水平。當時在美國，有1028名經濟學家簽署了一項請願書抵制該法案；而在該法案通過之後，許多國家對美國採取了報復性關稅措施，使美國的進口額和出口額都驟降50%以上。許多經濟學家認為，斯姆特-霍利法案是導致美歐之間貿易規模從1929年的歷史高位急遽衰退到1932年歷史低位的催化劑——這次衰退伴隨著的是大蕭條的開始。

原全一樣玩法
十年qe , 股樓暴升，設關稅，大衰退
失業率由0%升到25%

最主要係全世界自美元石油開始已經渣到成手都係美元做最大既外儲 貨幣既基礎基本上係對錨美元 個個都有份自然唔想佢爆 只要個貨幣系統依然係圍住美金轉 美債依然會被視為無風險資產

六月應該留意中國居民儲蓄水平，上個月出現首跌，跌勢持續既話就應該係有D野

地方債、企業債，中國仲可以中央集權嚴控住

居民債就係08年美國爆既主因

共產黨宣佈全國國民唔洗還錢就解決啦

咁D銀行點？
D國民放係銀行D Saving點？

鳩印錢，伴隨惡性通漲

企業債方法用落國民 , 債轉股 , 一蚊存款俾一股

雖然好多人想強國衰，但用saving去預測經危機，意義真的不大。用中國公報的數據去預測中國經濟危機，更加會錯到十萬八千里。國情不同麻。

用債務量，債務結構去預測更加可靠。大部份經濟危機都係由信贷爆破引致。借爆左，還唔到，火燒連橫船。

周小川退休前已經帶晒頭盔，小心防範明斯基時刻。

資產價格下跌，係最容易引致經濟危機。房地產下跌，就會仆街冚家產。銀行破產，強國人隨時爆動，地方政府收入大減。房地產肯定提升到國家安全問題。

某程度上，強國人其實都好慘，買樓又死，唔買都死。

睇下老共表演好淡雙殺。

蠃家早幾年已經買機票走了。留下的，等候老共發落。

太陽底下無新事物。只係當局者迷。

睇完好撚灰
本身個計劃就係諗住5年內儲錢+買股票賺到個首期可以買樓
宜家就算5年後真係買到樓 個時香港都已經變晒質
但你叫我移民 自問又無咁嘅能力同咁嘅心 始終係香港大 唔捨得
所以前路真係睇唔透
Btw 啲股票仲輸緊 樓都未必買到 莫講話移民

搵個金主實際呀

可以點搵？

你既強項係乜？

移民一定要大舊錢㗎咩？

無咩 宜家做緊個爛鬼精神科護士

唔係架咩？ 唔止要錢 又要考試

而家好多地方都好緊 , 就算同當地人結左婚都要考試 , 唔合格一樣入唔到籍

去到都要生活 冇錢冇工又係難

無記錯精神科護士去考個英文已經可以申請澳洲技術移。澳洲承認香港學位護士免技術試

佢係rn根本上加澳都輕鬆移民，澳洲欠緊85000個護士

而且我真係唔係幾捨得香港

過多5年香港應該唔再係原來嘅香港

始終所有家人親戚朋友都係晒香港

香港人唔慘咩? 咪又係買樓又死, 唔買樓又死
好好地一個叫做先進D既城市, 俾個未開化既政府統治

Sorry, 唔應該叫先進, 應該係97 前比較文明少少既城市

話事話，中美兩國都無宣傳第三次貿易談判

咁應該似係真係會傾到d 結論

我就覺得剛剛相反

N年前支那已經話想學香港行先評後核
但國稅局呢塊肥肉實在太多既得利益者

公務員加薪嘅數據係滯後一年

任志剛：港資本市場要以多貨幣作選擇

行政會議成員兼金管局前總裁任志剛出席「新時代香港資本市場再出發」研討會時表示，現時本港主要使用港元為交易媒介，因為在新時代發展下，香港資本市場所面對的要求將愈來愈多，例如是國家改革開放、「一帶一路」及粵港澳大灣區發展等，因此進入及流出港元的資金量將會加大，在保持港元匯率及貨幣環境穩定或會面對挑戰，而外來投資者的匯率風險亦會加大。

他指出，現時投資者雖然仍為使用港元「較放心」，但未來有機會演變為「擔心」，因此建
議本港資本市場應該提供港元以外的交易媒介選擇，例如是人民幣及美元。

他認為，策略性發展金融基礎設施和建設金融平台，有大眾利益的重大考慮，因此這些方面
的推薦不一定要留給市場為主導。

他又認為，市場應該思考如何讓本港更具有吸引力，期望內地開放資本項目時，可優先考慮
使用本港平台，不要「另起爐灶」，預料外流投資者使用本港平台的比例會愈來愈高。

唔知大家啱唔啱聽

我係撐任志剛，佢面果句係話要"唔好用咁多港幣，多D用人仔或美元"

佢底果句，就係認為香港係池塘仔，而家又要搞一帶一路，又話要開放金融，流經香港黑白兩道既錢未來會越黎越多，就好似大洪水湧入池塘仔咁，大水入，自然有機會大水出，同埋搞到資產價格水漲船高，完全同香港既實際供需脫勾，做成例如高樓價，息口同美國Sync唔到，比人套利，呢D困局

其中一個解決方法，就係叫D黑白兩道既錢唔好匯成港紙做交易，你美金黎就繼續Stay係美金，你人仔黎就繼續做人仔，唔好搵金管局對現成港紙，然後你揸到一手港紙唔知仲乜好，走去炒樓擾亂香港市場

椰殼頭用心良苦，要係周小川面前，提出對香港有利既提議，但中間一句都唔可以犯到北京，短短幾句，字裡行間，充滿智慧

但可惜呢D世界仔，知道政治難撈，就寧可食下花生，都不願投火海

老實講，你說的離現實有點遠。。

白頭佬係好識撈，知道老細想要乜。

老細想要乜？就係人民幣國際化，走出去，增加人仔國際流通量。最大鑊係人仔入左SDR後，國際流通量不升反跌。香港 人仔結餘由1萬億跌到落去5-6千億。

即係咁，你玩外滙管制，自己人都唔撚信，你叫人用，你當全世界傻的嗎？

老細第一時間諗起香港，將d人民幣隊出去。

白頭佬上次話港交所應該要提供可以人民幣交易方法，比人屌到媽媽聲。今次咪話加埋美元，分散下注意。等你班友十下十下，其實重點在透過香港將人民幣走出去。白頭佬好窩心，抵佢上位。

講起港幣, 有個假設題玩下。

如果有一日港共宣佈，為左加快中港融合，正研究取消一國兩制，港幣美元脫鈎，直接用/掛人仔。

你估同時d人會唔會沽港元資產，馬上換美元？

大家最關心的樓市，你估d人沽定買？你自己重會唔會買？

唔好覺得天方夜談，睇下中英聯合聲明前後，發生乜事。李+x做左d乜？

李+x今次做左d乜。

兩次都係著草😂

願聞其詳

利申 男

笑左

唔係最後拎加拿大籍咩

跟住 ff 的話 :

1) 脫勾在政策上應該只會突然宣佈。情況有如，如果要實行資本管制，係唔會吹風話研究的，因為貨幣尚能自由兌換時宣佈港幣半作廢，只會出現擠提、走資的情況。

(如果人仔自由兌換然後香港已經好慣好安心用人仔結算就係另一個情況。)

2) 無港紙的香港，講所有咩嘢「國際水準」都無用，因為香港的(僅餘)價值在於做出入中國的資金旋轉門，除此之外，香港「本身」的「國際價值」其實已經愈來愈低 (用深滬港通買a股?)。對比星加坡，佢唔止係好多非金融公司的亞太總部，亦係亞洲期貨、外匯及債券的最大市場。

脫美金掛人仔，有咗中國，但無咗世界，做唔到資金旋轉門，點解仲要嚟香港? 香港本身有咩(就算只講金融都好)生意可做?

咁港樓都仲可以升同炒嘅 : 當係京滬廣深樓咁炒然後租金得1厘回報囉。

聽燈神燒山係YouTube講李+x既節目講過佢當年八十年代有份係北京參加香港前途問題
一聽到話中共要收返香港即打落香港沽港元

插句嘴

BITCOIN等加密幣可以話係走資神器，佢比黃金呢D更輕便而且難比人查，中國追殺佢唔係冇原因

下面講少少幣圈既新聞
利申有玩幣

decentralized呢點我好支持，但最近有個令我唔太鐘意既發展：
由於礦機成行成市，算力centralize緊去某d大礦場削弱緊decentralize呢點
甚至舊年9月中國bam貨幣交易所ban礦場前，中國既礦場bitcoin總算力接近全球51%critical point（to冇玩幣/跟風玩既巴打：51%換言之就係對bitcoin流通既完全控制權，有51%就可以問都唔問你就搞你d bitcoin）
所以中國bam其實係救左bitcoin，過51%既話bitcoin既信心可能崩潰

然後仲離譜有呢樣野：EOS
佢係一隻新興既幣，吹自已係BTC,ETH既新一代龍頭，而佢既控制權竟係定期投票投出既21個節點，呢種投票同股東投票一回事，永遠都係果D大佬
佢地聲稱EOS唔怕比黑客HACK轉左晒D COIN，因為黑客HACK左後果21個大佬會ROLLBACK返去
咁完全係違反晒CRTYO decentralize既目的，跟本變左圍威喂銀行
然後班友仲係會buy不停升，仲要聲勢浩大

利申：我都有買但好唔鐘意佢呢點

去過中國D討論區，班好友係癲到深信中國政府既控制能力可以令中國經濟/樓市永遠上升
最大邏輯係：經濟差會影響政權穩定，所以經濟會永遠好

利申我認中國控制能力係好強，但唔信有人能對抗規律
歷史上好多人都以為自已可以控制經濟到底，中國唔例外

可以
搵一大堆墊底做奴才
權貴生活點都唔會差

你講緊蘇聯同日本
一個以為自已可以操弄經濟
一個用全國三代人民去供樓

而家大陸有個講法叫六個錢包去買樓，意思係攞老豆老母阿爺阿婆6個人D積畜去買樓

因為班中國人好清楚自己做奴隸既能力

你用得6個錢包，就要養埋6個老人

（走鬼？）任志剛倡市場用人幣交易

邊撚個仲吹捧呢條仆街？

呢六個老人會自動消失
呢點外國無一個國家可以做到
強國真係無人能敵

你就係要將D人民幣繼續Keep住人民幣，唔唱港幣

港幣先唔會爆升，港樓先有機會冧

所以先會少數人賺錢

另一個好大問題係中國及中國班人自49年到而家為止都仲未經歷過一次正常嘅、有增長有衰退嘅經濟週期。近幾個月或年大陸先開始有文章同片流傳，向人簡單講解咩係「負資產」，跟住個個聽完睇完都好似發現新大陸咁。政府其實在社政經幾方面都無面對及處理衰退或經濟週期的經驗。

由此可見，全中國啲人一係就唔知自己做緊乜，一係就知但就完全無經驗應對。

咁政府一定唔會做啦。
一來冇魄力，二來會動搖地產商既利益

一爆就重演民革，由上而下既動亂

如果只係一個普通平民百姓，最好救神拜佛，老共唔好冧。

如果出現暴力革命，你估係 你 定 權貴們死先？

奪左權，就會出現民主體制，過渡褔利型社會？sorry,歷史上唔多見。

作為一介草民, 最理想係改革由權力內部分裂引發, 受傷害係最少。

如果真係出現，大家就可以上車，買樓

過去30年，強國只係行緊一個由農業社會轉為工業社會既正常發展過程。工業發展，釋放左大量勞動力，經濟急速擴張。全世界好多地方都經歷過，南韓，台灣，南美。。。其實係無乜奇唔奇績可言。。。

工業化完成，釋放左產生力，就要過渡褔利型社會。南韓，台灣成功例子。只係福利型社會同強國體制有衝突。

能唔能夠改革，就看強國人命運。

蘇聯變俄羅斯，算唔算受傷害係最少？

睇返歷史, 好大機會衰過宜家

政治Show：馬化騰、劉延東身穿紅軍裝現身延安

政治Show：海航買中國飛機，銀行立即放水

中國P2P貸款爆煲：車貸平台倒苦水 放貸收益滑鐵盧團隊說解散就解散

行業嚴管，平台清盤，最近P2P車貸又一次站上了風口浪尖。 5月3日，已經運營4年多的車貸平台沃時貸宣布清盤，隨後浙江台州P2P車貸平台泓源資本也發布了清盤公告。 來自網貸之家研究中心的統計顯示，在2017年4月至2018年3月這一年的時間內，涉及車貸業務的正常運營平台數量由590家減少至384家。

實際上，車貸平台如此大規模的退出實屬罕見，這一年裡，車貸行業到底發生了什麼？ 《每日經濟新聞》記者實地走訪多家車貸平台發現，有的平台已經轉型，有的平台正在轉型，還有的干脆直接就不做車貸業務。

“競爭比新聞裡寫的更激烈，很多平台做了三五年說不要就不要，團隊說解散就解散了。”深圳一家車貸平台CEO王揚（化名）向《每日經濟新聞》記者說道。

王揚告訴記者，往年每到春季，車貸行業都會出現大面積的“人才荒”，不少新開的公司到處挖人，但是今年這一現像沒有出現。 這也側面反映出車貸行業已經走入了一個新階段。

“放貸收益已遠不如過去”

王揚告訴記者，以前一筆車貸業務能夠達到30%~40%的年化純收益，現在監管趨嚴，放貸收益已遠不如過去

車貸作為傳統民間金融的重要形式，在監管覆蓋之前，是野蠻生長的狀態。 “2014年是車貸利潤達到最高峰的時候，年化利率能達到40%～60%。”四川一家車貸平台高管楊超（化名）表示，而現在，政策規定最多不能超過24%。

“以前這一塊缺乏監管，更多的依據來自合同雙方的自願，並沒有太多限制。一筆車貸業務能夠達到30%~40%的年化純收益，對很多機構來說，不求做多大規模，小規模就能盈利。”王揚告訴記者，隨著監管趨嚴，放貸收益已遠不如過去。

記者註意到，最高法在2015年8月6日公佈了《最高人民法院關於審理民間借貸案件適用法律若干問題的規定》，其中明確，借貸雙方約定的利率未超過年利率24%，出借人請求借款人按照約定的利率支付利息的，人民法院應予支持。 借貸雙方約定的利率超過年利率36%，超過部分的利息約定無效。

與監管相伴而來的是，車貸行業的參與者越來越多。 2016年8月24日網貸暫行辦法出台，“限額令”使得小額分散的車貸業務備受青睞。

“前幾年行業每到春天就會出現大面積的'人才荒'，大面積開公司的，挖人的，相互之間大打價格戰，幾乎每年都是這樣。”王揚告訴記者。

車貸是一個重人力、重線下的業務。 拿車來抵押貸款，並不是一個高頻的需求，因此需要線下人員去挖掘，同時，車輛的價格評估、貸後追踪都需要大量人力。 行業挖人，提高佣金，人才爭奪的加劇抬升了車貸平台的運營成本。

在人力之外，更重要的是資金成本。 “2016年一些巨頭進場以後，很多銀行機構開始關注這個行業，2017年陸續有很多銀行類的資金進入市場，他們的資金成本確實低很多。”王揚向記者表示，“隨著越來越多有規模的車貸平台選擇低息、價格戰，整個行業受到了很大的衝擊和影響。”

此外，“還有部分平台為了搶占市場，按照車輛評估價格足額放款，而放完以後大量出現逾期，逾期催收成本高，很多平台就做不下去了。”北京一家車貸平台高管蔡力（化名）告訴《每日經濟新聞》記者。

一般而言，一筆車貸最終的放款數額是評估價格的七到八成，由於車輛會隨著使用時間貶值，足額放款而最終借款人違約，平台花成本去催收，最後資產處置的價格無法覆蓋放貸本金和催收成本，那麼平台便會虧損。

綜合收益率的變化也反映出車貸行業利潤正在變薄。 網貸之家數據統計顯示，車貸綜合收益率一直高於P2P行業整體，但近幾個月二者差距有逐步縮小的趨勢。 2018年4月，車貸業務的綜合收益率約為9.61%，比同期P2P網貸行業的綜合收益率低一些。

“資產處置從3天變為3個月”

深圳一家P2P平台高管表示，以前的催收方式，三天就解決了，現在全部要走訴訟流程，處置資產可能要三個月

今年以來，在各地“掃黑除惡”專項行動中，套路貸、校園貸、車輛二押貸款、暴力催收成為打擊重點。 據媒體報導，有車貸平台的門店被警方查封。

“原來我們藉錢給用戶，用戶還不了錢的時候，我們拿著副鑰匙，拿著借款協議、授權書，就能夠拖車。但是今年之後，如果要拖車，需要到法院去起訴逾期的借款人，讓法院來執行。如果是平台自己來拖車，就是暴力催收。”深圳一家P2P平台高管告訴《每日經濟新聞》記者，“以前去拖車，三天就解決了，現在全部要走訴訟流程，以前三天可以處置的資產現在可能要三個月。”

沃時貸在清盤公告中表示，公司響應國家政策，杜絕暴力催收，逾期及壞賬已全面禁止強制拖車或上門催收等行為，全部改為文明催收電話提醒，或通過法律途徑走法律訴訟的方式對逾期和壞賬進行處理。

上述P2P平台高管認為，當前車貸行業的風險還沒有完全暴露，今年新放出去的貸款還沒有到還款期，壞賬還未暴露，未來車貸公司是否有足夠的資金和實力去應對更長的資產處置週期，面臨考驗。

王揚也表示，嚴監管的整體影響非常大，不僅僅是車抵貸。 “車抵貸有一個很重要的場景，就是資產爭奪。車抵貸是以抵押物作為風控依據，一旦逾期，需要快速處理抵押物。”他也表示，這種影響是雙向的，一方面拉長了行業的資產處置週期，另一方面也會加快尾部平台的淘汰，頭部平台則會形成新的競爭力。

“政策收緊，資產處置沒有以前靈活了，現在要更多地用到法律的手段，這也是對行業的一個新的挑戰。”王揚說。

貸後處置難度的加大，也意味著車貸平台需要更加重視貸前的風控環節。 王揚向記者表示，在傳統車抵貸業務中，誰有車輛的管理能力，誰就能活得好，而現在這種優勢會逐步消失，未來風控的核心還是要回到對借款人本身的風險識別，對還款意願的確認，而平台之間將是全流程的競爭，從車輛的追踪監控，到催收、訴訟、變現。

今年頭部效應將會加劇

北京一家P2P平台高管表示，經過大浪淘沙，那些真正能做好風控的平台會留下來，頭部平台會發展得很好

今年的車貸行業已經沒有出現“春季人才荒”了，王揚告訴記者，“今年頭部效應肯定會加劇，頭部平台的抗風險能力、融資能力也會加強。”

網貸之家報告指出，2017年以來，網貸行業車貸業務集中度一直維持在48%以上，2018年以來集中度則均在50%以上，集中度整體呈現上升的趨勢。 2017年以來受限制規模等政策影響，頭部大平台的車貸業務規模趨穩，導致TOP10集中度出現小幅下降。 隨著監管的持續，存量淘汰速度加快，行業併購增加，預計未來車貸業務集中度將繼續上升。

王揚表示，未來是人才和技術的競爭，小平台很難從人才和技術上去突破。 “我們全年的技術投入1個億，一個小機構很難拿出這麼多錢來砸技術。”

“車貸業務雖然門檻不高，但是需要一套特別完善的流程，首先門店經理就需要特別專業，財務、客服人員、銷售人員都得自己培養。如果成本控制不好，或者壞賬率太高，可能就做不下去了。”蔡力向記者說道。

“經過大浪淘沙和真金火煉，那些真正能做好風控的平台會留下來，頭部平台會發展得很好，中間的平台能夠生存下來。”北京一家P2P平台高管表示，“車貸的邊際成本是遞減的，要實現盈利，一方面需要做大規模，另一方面是要控製成本，耐心很重要。”

在王揚看來，未來這一年車貸行業的發展趨勢應該是，小平台規範經營的被併購，非規範經營的關門轉型，中型平台或轉型發展，或尋求與大平台合作。 “車貸肯定是一個好資產，車貸資產符合小額分散的要求，源頭是好的，現在行業競爭進入新的階段，強者恆強。”

無知一問，點解港幣爆（大幅貶值）會令到港樓冧？

港幣爆既話應該會同美元脫左勾，咁港幣基本上只係淨返紀念價值

但我覺得港樓係資產，唔一定要同港幣掛勾，港幣爆既話，港樓應該用人仔結算，咁至少都會同深圳樓睇齊，不過而家深圳樓（福田，南山果啲）都好撚貴

港幣爆，香港特殊地位已終結
香港一無實業，二無資源，立身之本就全憑港幣既獨特地位，變左做中國Condom
港幣爆，呢個作用就會消失，既然消失，即係香港會同個大陸城市無異
到果刻，港樓仲點會值咁貴

其實逆向思維就會明，但未必套用到落現實情況
爆，即係泡沫爆破，急跌，恐慌性
要達到呢個效果，即係要大部分人唔再相信港樓值得投資，即係港幣貶值，聯匯制度有變
普通市民資產唔多，面對大洪流係無能為力
分分鐘係五年/ 十年後嘅事，都係斷估
一日未到嗰日，仍然要維持買磚頭抗通漲

5年，10年？好耐？

我意思係，如果有一盤生意，就可能要及早準備應對，但作為普通市民，打工仔，要置業、資產保值，收租、炒股，日子一樣係咁過，對於幾年之後先發生嘅事唔會在意，知同唔知都唔會有咩分別 ，只會關心聽日個市升定跌

大陸係冇破產架，你介數會屋企人還，屋企人冇就親戚，一層一層咁

所以係前途規劃方面，我一向都係鼓厲，假若香港未買樓，或者連事業都未發展既話，就應該搵一門外國都搵到食既專業或者生意，及早移民

假若根已扎香港，一係就學D香港有錢人同大陸佬，香港搵食，外國享福/養家，點都有一隻腳係踩住外國

到果一刻香港有乜野突變，點樣都有個照應，你唸唸，到果時，好似鐵達尼，救生艇就係得咁多，但人就有700萬個，你會唔會有份跳得切船？

假若自問自己又跳唔切船，又無本事走，就要盡早做好成為中國公民既覺悟，或者而家先踩隻腳翻大陸先

頭先提到樓價會同大陸睇齊，我當同福田睇齊二手樓都要8千港紙一尺。係平左，但都唔係話沙士果種價，即係我覺得跌極都係果個位，唔會話平得過深圳。但如果港幣泡沫，港幣似係會跌多過呢個幅度，咁用港紙睇，銀碼分分鐘升左？

不過有個問題係，如果普通人買樓，一定做按揭，咁到港幣爆，都係還返港幣。會唔會易還左？因為到時可能用人仔出糧？

其實貿易戰會唔會係一個契機？美帝逼支那開始金融業，如果真係開放，人仔就被自由化，港幣失去地位，跟住就脫勾

港紙爆，你信美金定人仔
食飯找數用乜貨幣交收？
港紙用人民幣計價，咁點換全世界流通既美金？
而家既外匯儲備夠唔夠兑返樓市筆數比人拎美金走？

個陣通街失業，有無錢開飯都成問題

大陸樓貴係因為資金無出路，點同香港

BEIJING (Reuters) - U.S. Commerce Secretary Wilbur Ross said on Sunday that his meetings in China have been friendly and frank.

“Our meetings so far have been friendly and frank, and covered some useful topics about specific export items,” Ross told Chinese Vice Premier Liu He in Beijing.

講廢話姐係無料到

我梗係信美金，但拎美金移民走唔係一件容易既事。而港紙爆既話，無可奈何到時全港只會用人仔

反而港紙遲早爆，而家係咪應該借盡港紙遲下用人仔還？

從今天起，臺北市政府正式脫離千億債務俱樂部。

我剛上任時，接下了1468億元的債務，過了3年半還了差不多520億元，讓債務減至948億元，人均負債也從上任時的5.4萬，下降至3.5萬，如果今年還有歲入增加，大概可以還到540億元。

這是地方自治史上民選首長的最高還債紀錄，但其實我們只是每天認真工作，該做的做，不該做的不要做，到年底就會發現剩下很多錢。

就像追加預算，以前都沒在控管，現在通通要進市長室專案報告，後來幾乎沒什麼在追加。世大運開閉幕我們花3.6億，8年前同一個場地的聽奧花了5.4億，世大運的規模還是聽奧的好幾倍。

這幾年我們每天操、每天盯，消耗預算的毛病也少了。現在債務還了，效率提高了，我們也有更多的財力解決問題，像市場改建、公辦都更、東區門戶計畫等等，現在都有足夠的財力進行。

我們改變的現在，是下一代的未來。一個負責任的政府，不應該債留子孫，這就是4年下來臺北市政府所秉持的信念。

#嚴守財政紀律
#進步價值光榮城市

柯文哲

香港需要既，係李光耀，柯民哲呢一類人Lead香港

有呢d 能力既人，阿爺應該唔會俾佢做特首
阿爺要既係一個冇主見既人做特首

爺你老母

支持美帝消滅支那香港就無得救

拉埋支那落去陪葬

雖然唔多識金融政治
但都知道應該幾大獲
日日reddit都有人講

北韓美國和談完
下一個世界公敵好明顯得番中俄

柯文哲真係一個從政上好勁

如果係真 唔覺得Trump仔會應承

對黨媒都咁認真?

D家人存款全在美國佬手上, 重有乜談判可言? 再絕D, 凍結你美國資產, 即收皮....

唔好睇講乜, 要睇佢做乜. 先係真章

支那成日都偷步老吹談判內容 , 講到真嘅一樣 , 之後美國忍唔住駁斥就被屈反口

Good point
理論上港元不會爆。金管局有足夠美元，對返港元比人。如果金管局，將外滙儲備隊返大陸，咁就開始小心。
如果一d基本野都唔知，討論就流於鳩up only.

問題係———金管局2016年10月起，將人民斃計入外匯儲備

第二頁第三句

我覺得要攪清楚: 港幣依正常經濟週期及世界局勢升/ 貶值、港幣脫勾(取銷聯繫匯率)、所謂「港爆」(港幣或港幣結算的資產大幅貶值)，係三件唔同的事。特別喺當討論港幣脫勾時，必須要講清係因咩嘢政、經、社原因而脫勾。唔同情況，脫的效果或反後果可以完全唔同。而家post入面係咁講「脫勾」，跟本就上面幾樣嘢都撈埋一齊講，所以最後就有人話升，有人話跌，有人話無事，有人話末日，點傾?

兩日貿易談判已過，中國好惡

China warns U.S. trade deals off if tariffs go ahead

China warned Sunday after another round of talks on a sprawling trade dispute with Washington that any deals they produce "will not take effect" if President Donald Trump's threatened tariff hike on Chinese goods goes ahead.

把口就不嬲都硬既

見美國又去辣啲真盟友嘛，啲戰略大師咪以為風向有變、覺得可以企硬囉。但其實歐盟對於向美國主戰定主和都仲好分歧。而加粒法國馬卡龍覺得俾侵喺伊朗協議同貿易戰俾人連續起咗兩次飛腳，好想還拖，但肥婆根本就超唔想影響整體出口，想搵位投降然後輸少當贏

其實金管局, 佢地用來既"投資", 買乜野, 根本無人知, 係個黑箱
強國已經接管左正苦, 金管局話事既人都係佢地既人
佢地買晒強國既垃圾債, 根本都無人知

市場對港紙信心崩潰係脱勾唯一原因

呢篇野 sum up 左，呢個時候搞歐盟唔係無的放矢，簡直係最佳時機
得番法國佬係度鳩嗚

呢個就係我一直想Point Out既一點

論動機，呢一刻既中國已經有200% Motivation去做

論可行性，控制金管局高層+金管局投資經理+審計署已經暪天過海，陰乾香港外匯儲備

論表面証供，長久以黎金管局買左D乜，賣左D乜，乜野地區，乜野貨幣，乜野基金，完全資料欠俸，其神秘程度有如一D皇室國家既主權基金咁，你將新加坡政府基金，同香港外匯儲備基金，一頁頁咁對比就知乜事

但到底事實係點，根本無可能有能力查得到

只能夠等中國債務危機一到，波及香港，到時假若重現98或08呢D需要政府突然間需要大量資金救市時，政府果刻抬唔抬到錢出黎救命？

但再推論，假若真係已陰乾，水退時香港發現無褲著，咪Loop翻而家D口氣，香港政府主張自由經濟，不因環球經濟變化去干預市場，又過一關

勾是一定不會脫，呢個係完全無討論價值，政府係唔會做任何有風險既野去倒自己個樓市

其實係。當然可以當美國而家係想同歐盟開拖，但亦可以 take 一個有意思啲的解讀，就係而家趁機摑醒歐盟堆低能仔。某意義下其實同之前我有次講過話美國退出 TPP 的做法一樣。退，唔係轉方向，係唔滿意啲個雕的內容。佢唔要同你平等傾，佢要佢做住庄嚟同你傾。

如果淘空得咁嚴重，就唔到佢唔脫，根本無本錢維持聯匯

問題係你唔知港正共苦真係仲有幾多資產
有幾多毒債
只要唔係太嚴重程度，要維持無難度

不過金管局已經比強國控制
金管局而家祼泳都無人知，唔知幾時先水退
或者唔會有呢日，金管局係金箱作業，外資想玩野，都唔會亂來，因為唔知金管局底細

時辰未到姐，有咩風吹草動就一沉百踩

歐盟成立初期撞正美國內亂 (911，金融海嘯等)，加上前兩個總統太無能，搞到一大堆不平等條約簽落
歐盟最蠢就係拉埋 WTO，侵擺明想整頓世界兩大腐瘤 (WTO, UN)。。。WTO 對住大陸咁多年隻眼開隻眼閉(操控貨幣，投資自由等)，搞到呢家收唔到科，歐盟同贏國班友仲好意思話要遵守世貿法則，每次聽到呢句同中國人權最好簡直一樣

個人覺得之前港匯下試聯繫匯率下限其實係一個試探

美債息率/ 港匯/ 貿易戰
每次煙花前就會煲大一堆time bomb，往年冇的
震到d股民五勞七傷，亦即係股市4浪
然後表面上做一個好似所有問題都settle晒嘅假象黎爆升散貨走鬼格局，即係5浪
散水始終一個唔make sense 9唔搭8嘅理由，即係5a，然後又以為跌完重搭升浪-5b，最後發覺原來震壞左經濟基本面，真正地獄大崩盤-5c
This time is different?

股災降臨？

仲爆升緊

真係唔夠美金換，到時唔想脱都唔得

貿易談判咩新聞都無，贏國連飛機都唔打

我覺得冇討論空間
一部私人洗衣機 點會放過你既作用 未被人搞壞時用到佢盡 壞咗先作打算 同埋外國佬都唔想佢壞 啱唔啱先

睇下呢單, 震驚.....權貴們有得震, 無得訓. 名單內全有名有姓.

美國佬大多辦法玩鳩你班老共權貴.....

取消埋你香港特別地位都還可以.

美國－香港政策法》（英语：United States–Hong Kong Policy Act），又稱為《香港關係法》（P.L. no. 102-383m 106 Stat. 1448）[1]，是一部由美國國會在1992年通過的，關於香港在1997年7月1日，英國結束對香港的管治後，主權移交成為中華人民共和國轄下的一個特別行政區之後，美國政府重新釐定對港政策的法案。這個源由是在中國發生六四事件後，大量香港人對於香港前途的憂慮及恐懼，通過該法案把香港區別於中國大陸。

你話點談判?,,,你只可以扮傻,,,,賴皮,,最後精神勝利法.......

其實有數計，你查下通貨數量除返開人均GDP你咪知大概通漲左幾多

見到巴打有用tradingview, 想問下指數點(eg hsi, djia..etc) 解會冇trading volume

兩睇。政府唔會脫勾、外國唔會玩爛香港係一件事，但脫唔脫其實真係唔到香港選擇。

無成果既貿易談判vs 中港大升市

香港個市鬼到暈 , 單邊升近 500點但成交一千億都無 , 擺明派貨

正常數字喎

派到落29800又買返上去，無限loop

死返香討啦

開始膠化個POST,變問號碼POST.......

美支開完會之後點解音訊全無?

支那全面跪底?

定最終成最後嬴家?

中興應該無得救

6月15關稅應該照加

奇就奇在股市仲大升

2018年3月份，根據中國人民銀行的數據，人民幣廣義貨幣供應量達到173.99萬億元、為27.67萬億美元。

相比之下，“美元+歐元”M2總量僅為27.66萬億美元，略略低於人民幣的廣義貨幣供應量。

任印都無後果，有無人解釋下

因為有美債 , 美國仲肯承認人民幣個價值

本身人民斃分左兩個兌換率，其實已經係出左古惑

佢任印，當佢外匯儲備有3萬億美元，佢9印印到個M2 180萬億美元，理論上佢個兌換率應該係1:60 （當然供求都會有影響，但咁計住先）

佢分左做2個POOL，CNH個POOL就放左21萬億落去，呢個POOL就對外既，餘下果159萬億就放CNY果個POOL，呢個POOL就對內既

好喇，美國印錢，印多左1萬億美元出黎，支那就印多100萬億，但佢呢100萬億人民斃就放1萬億去CNH，99萬億放去CNY。

咁結果，相對而言，美國好似印多過銀紙過支那，所以人民斃兌美元會升值。但實際上，佢自己國內既銀紙多到仆街。呢樣野可以從佢既生活通漲，樓價等等反映。

理論上，如果佢人民個個都愛國，唔會出國消費，唔會移民，佢呢個玩法其實係屈機既，財富高度集中響高端人口手上，貧者越貧。

好衰唔衰支那人都有腦既，個個都搬錢出國，移民，所以點解支那要用各種方法去截水唔俾人運錢出國。因為個個都換美元，其實佢係冇咁多錢可以俾人換既。本來如果佢經濟好似舊香港（強調係舊香港，新腥港我唔敢包）咁健康的話，啲人都唔會太CARE既，始終一個國家有佢既信用。但事實路喎，大家心照啦。

你話係咪真係冇後果？

打錯字，自膠

學埋香港啲衰野 用樓凍將啲錢鎖晒係房地產 黎減低通脹
跟手再唔俾你運錢出中國

樓上心水清

正解！

現在中國M2 增長~同比8%左右，只夠還息，keep 住唔爆債務危機。

個人認為，老共最後都係大放水。除日本，大部國家都係選擇大通脹，保樓市。畢竟，樓市爆，銀行體系會即刻出現危機。

所以人仔國際化只係笑話。

等睇人仔出現黑市價。

Puttt,聽日收錢

未睇到有嚴重後果，只係樓價不斷上升，人仔仲未貶值，你覺得之後會點？

委內瑞拉，津巴布韋

太陽底下無新事物 ！matter of time

強國兩選擇，要麼收緊貸幣，行通縮，資產價格爆破，通街負資產，破產潮。要麼繼續放水，繼續吹泡沫，大通脹，等人仔大貶值。

當然現在有外圍因素，會加快老共做決定。

現在只係垃圾時間，拖字決。

美債, 香港既外匯資產都係有價值既野

加強鎖國, 問題不大

你見唔到果堆走出去收購, 比國家玩殘咩

所以而家目標完全封鎖走資
連地下錢莊都比人冧左好多

國際化, 就靠香港, 做得幾多得幾多

以強國既獨裁, 仲有班蝗國做替死鬼, 仲有班港奸, 可以有排捱

咁好似都幾樂觀

有外滙管制，就無國際化。你當外國人傻的嗎？錢就是信用。
歴史上，無一個國家亂印銀紙會有好結果。
香港個場都比老共玩死咁濟。除時停牌，成堆垃圾公司黎圈錢。
港股好快玩到A股咁。市場失效。

小米造假篇野唔見左
同股不同權就係比強國可以亂咁呃錢, 仲可以控制個話事權, 根本離晒譜
香港成堆老千, 造數股, 大家都慣左了

DPOS今年興 大勢黎 所謂著重community又咪比d庄喂喂喂
個人都係鐘意NEO行POS+JBFT

終於有啲貿易談判既消息

報道稱中國擬購700億美元貨品要求美撤加徵關稅威脅
中國據報向美國提出購買700億美元農產品及能源等商品，要求華盛頓撤回向中國商品加徵關稅的威脅。

《華爾街日報》報道指出，副總理劉鶴在剛過去的周末，向到訪北京的美國商務部長羅斯提出有關建議。報道指出，中國提出購買的美國貨品包括，大豆、天然氣、燃油及煤。不過，會議對美中消除經貿磨擦仍然未取得突破。

美國商務部拒絕回應報道。

較早前，中國重申，若果美國向中國貨品加徵關稅，經貿會議所取得的成果不會兌現。

報道指中興通訊與美國簽署原則性協議
外電指，中興通訊已與美國簽署原則性協議，將撤銷美國商務部針對集團向美國供應商採購零部件的禁令，令中興通訊恢復營運。

路透引述消息人士指，有關協議包括中興通訊罰款10億美元，另外在協議執行期間將4億美元交由第三方保管，以防集團未來再度違反協議。美國商務部亦計劃修改去年與中興通訊達成的和解協議，並將中興通訊已支付的3.61億美元作為新和解協議的一部分，令集團罰款總額逾17億美元。

報道指，中興通訊周末已簽署美國擬定的原則性協議，但仍未簽署修改後的和解協議。美國商務部發言人亦表示，雙方仍未簽署最終協議。

美國官方回應trade deal

Sarah Huckabee Sanders, the White House press secretary, would not comment on whether the Chinese proposal would pass muster with Mr. Trump, saying on Tuesday that “we’re in the negotiation process” and that “our focus is to make sure we get good deals.”

美國官方回應ZTE

The Trump administration has not yet reached a “definitive” deal that would roll back harsh sanctions on Chinese telecommunication company ZTE, a Commerce Department spokesman said.

“No definitive agreement has been signed by both parties,” the spokesman said in a statement. “We have no updates at this time."

積體似印度，後果似內戰機會發生率少但較大

再黎一次文革次運動係有可能的

清理低端人口嘛

....我們看到，現在經濟中已經發生了重大的變化，銀行已經在去槓桿收縮金融，特別是砍掉了影子銀行，表外業務，資管通道。這樣銀行所有的業務都要回到表內，這就讓他們現在想多放錢出來，也沒有渠道可用，最後的結果就是M2大幅度的收縮，宏觀上的錢，越來越少。

債券市場上持續爆發違約，前五個月，已經有19只債券違約，涉及資金超過了150億元，本身就說明瞭問題。違約越多，信用債這塊發債的利率就會越高，企業的債務負擔就會越重，而他們的償債能力越差，評級就會越差，發債利率就會越高，這已經陷入了一個無解的惡性死循環。

另外，地方財政現在嚴重吃緊，很多地方已經給公務員降薪，前幾天光伏產業迎來大考，要求限制規模降低補貼。再結合前半年的PPP項目，大規模叫停，再往前看一年，我們要求停止一切地方財政為企業的隱形擔保，都指向了一個原因，那就是地方上已經沒錢了，財政入不敷出，所以現在就要儘可能的節省開支。能不幹的就先不幹了，能不上的項目也就都不上了，因為地方跟企業不一樣，地方不能破產，也沒有資產抵押，所以一旦地方出現金融問題，很可能會形成多米諾骨牌效應，一個地區可能會拖垮整個金融體系。

所以現在守住地方財政不出問題的底線，這是金融防風險的重點。減少支出從削減項目，削減人員工資開始，而增加收入的可能性只能寄希望於房地產。所以現在地方上玩命的搶人，他們十分清楚，搶到人意味著，多賣房多賣地，緩解債務危機，如果搶不到人，甚至人被別的城市搶走，那就更加無以為繼。以後你連賣地的可能都沒有了。所以現在但凡能棚改的盡量棚改，但凡能搶人的盡量搶人。而且無所不用其極。

所以看到全國明斯基時刻正在步步臨近，債務違約風險正在逐漸上升，債市股市匯市全部承壓，但唯獨樓市上演著最後的瘋狂。其實地方債務根本就沒打算還，任何政府債務基本都是借新還舊，內債越滾越大。然後靠通貨膨脹來解決負擔問題。

但這種方式也要有個度，所謂良性的負債，就是你的現金流能夠償還掉利息，就是安全的負債結構，根本不用考慮本金是否還的上。而惡性的負債，就是現金流連利息都負擔不起了，完全靠新的負債來償還之前的利息，那就進入了旁氏階段。一旦後面的債發不出來，前面的雷就要響了。而現在我們很多企業已經連利息都付不起了，比如某些地產公司1000億負債，光每年的利息就上百億，自己根本就賺不出這麼多錢。

現在的金融去槓桿，說白了就是債務轉移，把企業的債務先轉移到居民身上，把有限責任變成無限責任，把無抵押貸款，變成抵押貸款，但這種方法只是治標不治本，宏觀上的錢少了，資產價格必然會逐漸回落。企業還不起債，就會賤賣資產，最後形成通貨緊縮的局面，然後貸款和投資風險上升，總量大比例減少，經濟陷入衰退。但這中間有兩個步驟，第一步先是企業關門，然後實業的錢全部流向樓市，接著第二步企業關門的多了，地方上公務員收入也下降了，所以無法支撐高房價，然後樓市也因為經濟衰退而失去流動性。要知道房子的價格是喊出來的，不是買出來的，你家的房子定價，是以剛賣掉的那套房子來估價的，一個小區幾百套房，但真實的購買需求只能負擔的起幾套房。所以這就是典型的市值幻覺。當買的人多，賣的人少，他的漲幅驚人，當賣的人多買的人少，他不是跌價這麼簡單了，結果是根本就賣不掉。

所以綜合來看，現在明斯基時刻已經臨近，起碼已經體現在了地方和企業身上，目前正在走第一步，經濟下行，企業盈利下行，樓市火爆。什麼時候開始第二步呢？前兩天券商收入大規模下調，最近安徽六安的老師也去討薪了，其實今年大家的收入漲沒漲降沒降，每個人心裏都很清楚。

強國講到明讓權不降價
就係話強國都知樓價好離譜，但唔比降價
等房地產來頂住強國，有價無市，買入左賣唔出，樓價日日升既紙上富貴
將新既購買力全部推去新樓
強國既租金回報率好低，即係話佢既樓價已經貴現好唔合理

上天涯睇過
好多人心態覺得，中央唔會比樓價冧，一冧隨時成個國家玩完，中央一定各種方法頂住
的確，佢地咁諗好正確，而且亦都係咁

同香港一樣

美國一樣係咁印銀紙
係咪一樣遲早奶野？

你知唔知自己講梗乜

我知就唔洗係度問啦

全世界信美元、石油結算用美元，連你支那印銀紙都係用美元

伊朗石油肯收歐元同人民幣 , 所以美國對伊朗先咁強硬

唔好開放資本市場, 唔好玩人民幣國際化, 絕對無問題

前政務司長、政協唐英年表示，本港資本市場可以鼓勵使用人民幣計價、結算等，助人民幣國際化。

唐英年出席活動時表示，今年是本港發展離岸人民幣15年，隨着國家金融政策開放，人民幣國際化愈來愈快，境外人民幣市場逐步完善。而香港是境外第一及最大人民幣離岸中心，現時擁有6000億人民幣資金池，人民幣每日平均成交超過9000億元。

唐英年認為，可利用粵港澳大灣區契機推動跨境人民幣，香港亦扮演「中國曼哈頓」角色，帶動大灣區發展。他又建議推動香港資本市場使用人民幣，鼓勵使用人民幣計價、結算等，助人民幣國際化。

點解佢係咁增加貨幣供應都無事?

因為啲人肯買美債，佢用發債黎增加供應，唔係9印，好似係，等高手回答

唔可以單單睇美元，呢個世界仲有美債。

政府可以透過在債券市場上出售或購買債券，來影響貨幣供應。

擴張性﹕政府購入債卷( 給貨幣於市民 )

緊縮性﹕政府出售債卷( 從市民手上提走貨幣 )

以另一角度看，債券價格與利率成反比關係。

政府購入債卷，債券需求上升，令債券價格上升。
這反映了市場利率下降，信貸成本減低，增加信貸，而令貨幣供應增加。

政府出售債卷，債券供應上升，令債券價格下降。
這反映了市場利率上升，信貸成本增加，減少信貸，而令貨幣供應減少。

同場加映

人民幣價值漸由美元傾斜至房產
2018/01/19 21:49
一元美金兌人民幣，根據最新的匯率大概是六元六角。之所以有這個價錢，很大程度上是因為中國人民銀行收到多少美金，就發等值的人民幣。不過看央行最新公布的數字，顯示這個發行人民幣的做方法已經改變，新發行的方法令人民幣與內地的房地產拉上關係，即內地樓價很可能與人民幣組成一個命運共同體。

過去二十多年，人民幣是如何發行的？八成的人民幣是靠出口企業賺取美元後，這筆美元存到內地金融機構，稱為外匯佔款，金融機構再把美元換成人民幣。

去年這個數額就有二十一萬億元，即是人民幣的基礎價值就是來自美元，但是自二零一三年開始，美元的外匯佔款開始逐年減少，人民幣供應隨之變得緊張，當年便出現錢荒。

人民銀行利用另一種方法製造貨幣供應，就是由央行直接借款給金融機構，再以放貸形式製造人民幣。以這種方式發行貨幣的比例，由二零一三年的百分之四點一，急升至去年的接近三成。

而美元的外匯佔款比例由八成三跌至不足六成。再看貸款組成，超過一半都是居民貸款，當中九成都是借錢來買樓。有內地經濟學者總結這些轉變，人民幣的真實價值和信用已經由美元逐步傾斜到內地房地產，房地產市場的興衰對人民幣造成的影響，將會愈來愈密切。

即係一日有人肯買美債
美國都唔會出事?

中國買咁多
就係買黎印錢?

美國可以收返D錢
中國得唔得?

1）一半原因係
2）唔得，你見佢焗房地產就係圈錢，同鎖定資產去控制通貨膨脹

係

但係大把人仲慘

點奶都可以用戰爭解決

錢呢 窮人就好緊張

有權力既人唔會關心

如果有一間賭場，限制客人籌碼換返現金既數量，唔比換太多現金走。蠃錢，換唔到現金只可以賭場內消費。賭場內的凳價好高，你可以選擇買凳。唔買凳都ok, 留返d籌碼做其他消費, 但你既籌碼的購買力係不停下跌，最後你焗住買返凳。起碼凳係實物，可以坐下，用籌碼計價，重有得升值。

賭場為左自己聲譽, 賭場外的籌碼一律自由兌換現金。所以嚴格唔比人帶籌碼離開賭場。

如你係賭場內的賭客，又有好撚多籌碼，你會點做？

點計賭場籌碼真實價值？用賭場外的自由滙率計價？凳價又係乜野一回事？

過左100年後呢間賭場會愈做愈大。

出面世界見賭場入面咁好搵，不惜工本，或利誘或分帳或帶送上技術，就係想入賭場開賭枱。

熱錢不斷咁流入，卻不能流出，transaction就愈來愈多，經濟愈來愈好，好既經濟又帶來更多既外資。良性循環。係一個exponential 既升軌。

終於有一日有人發覺呢間賭場太尾機，無人制止佢既話總有一日會稱霸世界。 Thats why 衣家想炸左佢

若呢間賭場捱得過呢場仗，入面既凳會比天高，而且個個繼續爭住買。

唔炸左佢世界價值會重新建立由支國主導
以支國價值同處事方式地球係咁先

on 9 囝 你冇錢咪好關心

有既人唔會關心用乜做medium of exchange

拯救世界既野唔係呢度多談，想講既係現實發生緊咩事，唔好成日FF 支爆

強國唔同外國

強國可以剝削幾十億既人來供養幾百萬利益圈和國家
外國就要顧晒成個國家

淨係呢點, 已經好難和硬碰

即係
一係偷碼出賭埸
一係買凳

有個公廁 , 有個窗仔可以偷碼出去換 , 公廁名叫香港

所以咪話
如果俾支國主導左個價值觀
其他國家就要跟佢果套玩以剝削方式去維持競爭力
唔襯早解決佢不可

同美元霸權鬥
有無機會變人民霸權

人民幣國際流通率在老江時代已經係最高都只係得 4% , 完全無得鬥

中國呢20年冇乜大型災害先發展蓬勃

今次就睇下中共到底會遇上旱災先定抗生素引發嘅超級細菌疫症，是但一樣都輕鬆推爆國內經濟。

個人覺得旱災會降臨東北部

呢20年主要係因西方係冷戰結束後見中國話會搞經濟政治改革開放又話想加入國際貿易就侵埋佢玩

而家中國日日用市場壓人，南海亂咁宣示主權（淨睇經濟既巴打去查下「九段線」，你會明咩叫得罪全世界），加上習總又稱帝令西方態度轉晒，尤其稱帝令親華派最大論點「比中國時間佢就會變得民主」完全破產仲要發現中國一直都呃緊人，根本只想重建天朝

西方發現比人呃9左成廿幾三十年又再冇親華派幫口梗係開戰
可以話新冷戰係習總登基果刻開始，只因西方天真過天真嬌

西方列強為咗利益啫，你估佢哋真係真心膠想中國有民主咩！

民主口號從來只係方便西方列強去執行資本主義殖民同分享資源。

由二戰納粹同冷戰蘇聯開始，美國已經有晒經驗對付一啲唔聽話政權，按人口計，中國雖然是大國，但中共而家除咗外匯可以同美國拗手瓜外，軍事/電子科技/金融只屬二三流之輩，加埋只要凍結中共高官資產，班狗官已經馬上跪低求饒賣國求榮，因為中國最撚多就係賣國賊同走狗。

至於歐盟從來只係一頭只識食飯嘅豬，二戰冷戰佢哋內訌最叻，年年cap水外就乜7都冇做過，而家窮到燶仲要扮大愛撚，接受中國利益捐獻，歐盟啲廢噏大家可以無視。

今日所有事情，都係由2008年就開始

2013 - 金融創新
2014 - 全民創業
2015 - 股市溶斷、棚戶區改造 (舊區重建)
2016 - 樓價升去庫存 (賣鬼城樓)
2017 - 供級側改革、環保風暴、棚改貨幣化 (本身舊區重建係樓換樓，而家就樓換錢，變相焗更多錢落去樓市)
2018 - 金融調控、嚴控風險、貿易戰

結果：

- 各種理財基金膨漲

P.S. 呢到只係Top100，下刪近千間

4月中國居民存款下降近13000億，錢除左流入樓市之外，更重要係流入各大互聯網理財基金

陸金所個穩盈-安e，將個年化率7.8%-8.4%放到有咁大得咁大，而網貸呢個字就細細隻，仲要橙底白字再打45度角，大量師奶老人家盲流，就追住個7.8%-8.4%轉錢落去，而你D錢呢？最又就係去左呢D地方到：

網貸天眼獨家：“國資系”車貸平台暫停運營6月初已有多家平台出問題

車貸只係網貸既一角仔冰山，其它既，可能連中央都摸唔清近千間互聯網金融既資金流，最後流向，所以2018年先會嚴控金融，整頓互聯網金融，嚴控金融風險

- 債市澎漲
- 樓價急升
- 地方債澎漲
- 企業債澎漲
- 居民借貸澎漲
- 外匯儲備下降
- 外匯債澎漲

以上之前既Post都有講過，就唔再詳細表述：

唯一能動搖香港樓價的，是港幣的地位

2018恆指大牛市與中國地方債

真正的危機並非貿易戰，而是貿易戰之後

今次中國解決債務危機既手法，就係透支居民存款，黎頂住D債務違約，你有餘錢係銀行，一係你忍唔住樓價升，攞錢比首期做業主，你舊錢就成功流翻入去個System到，解決地方債、內房債、地方政府財政流動性緊張既問題

你忍得住手買樓，你都未必忍得住手唔將D錢過落去各大花多眼亂既互聯網理財產品，銀行定期3厘息都未必有，但你放落去呢D理財產品隨時有3倍回報，買股票既就怕老千股或者股災，買樓既就怕高位接火棒，投資基金無死掛？

錢一流向呢D基金產品，就迅速包裝再包裝，再流翻入個System到，解決債務違約問題，賬面上回報係高，但問題係，你攞唔攞得翻舊錢出黎？

P2P備案延期，業內猜想未來持牌經營

P2P備案已經進一步延期，點解延期？係咪條數未埋好？還是有D唔見得光既野未收埋？安邦咁大咁穩陣都爆哦

遠洋「零代價」 接手安邦不動產

當呢D理財基金爆煲，國家就迅速接管維穩，然後基金內有價值既資產就會賤價甚至免費過比自己友，而投左錢落去呢D基金既人，就自求多福

國家背景，鄧小平D孫既基金都搞到咁既樣，其它基金會係點，可以Google下錢寶，e租寶等等，大把新聞睇

睇黎今次中國又成功"化解"債務問題，又可以牛一排，當貿易戰宣告打完，正式同美國簽賣國協議，又會再推高DD

配合特金會成功簽署停戰協議，又再Go Go Go

但問題係，呢種擊鼓傳花式既解決方法，大家已經由08睇到18，而家都已經動用埋居民存款黎解決問題，當呢堆理財產品要爆果時，你再攞到D乜野出黎填？真心睇唔到

再者，08年美國會爆，原因就係居民債，居民債往往就後骨牌既最後一張，而爆左之後攞乜填數？可能香港同澳門既外匯儲備吧？或者早已經用左？定係Secure左，隨時用到，未去用？無人知，無人睇得明

中國爆唔同美國
永不翻身機會大好多

佢仲有煲蓋用，但差唔多用到最後果個

美國情況唔同
回顧美國歷史，都出現過好多危機，但透過制度下自我修復，一戰，大蕭條，二條，石油危機，金融海嘯等
但強國就搵一個泡沬去掩蓋住另一個泡沬，無危機發生，但周身都係病

你就真係天真過天真嬌
從來冇人覺得西方係為中國人民主，西方天真既係以為中國改革開放入世界俱樂部，會跟返國際規則，會守信用，結果就入狼入室

不過我覺得問題不大
當年大饑荒文革死咁多人都無事
大把強國人做替死鬼
起碼我見到好多強國人仲幾有錢下，之前國家養到你地咁肥，係時候為國家了

引狼入室？你就真係天真到以為西方會相信中國。

佢哋從來只為利益，有利益咩到可以賣同妥協，望下巴爾干本島啦，民主只係口號，實際上都係利益輸送。

中共依家想做嘅係推銷富有中國特色社會主義，配上偷天換日和殖民手法去感染比較窮嘅國家，將國際民主資本主義慢慢扭曲成獨裁霸權主義，美國就係知道唔可以再等落去，因為隻維尼只會越來越大，所以就出嚟搞風搞雨，等班歐豬同親共嘅人無啖好食。

呢班親共嘅人為咗利益，你估會揀邊便企，我為利益當然揀美國，因為我揸住嘅係美金，人仔我要時大把人換俾我

天津天房差中信2億還唔起，而天房總欠債有成1800億

得嘅，依家13億人，其實死一半無傷大雅(50歲以上嗰堆廢老)，反正呢班人已經無用，無法提供廉價勞動力之餘又要養住佢哋晒米飯。

習批鬥既敵人準備文革奪權，我對中國既權鬥好有信心

其實大家唔洗睇債務違約睇得太重
根本強國公司有錢還都唔會還，國家迫就話者
中人獸咁大隻大把錢，一樣保險唔會賠，仲比強國入面既機構入左黑名單

大把人有錢出國旅行，留學，到外面買野，有錢買樓
而且仲有外匯
證明有排未到底

點解D錢剩係入樓市
股市唔見佢好勁

1800億

穩陣嘛
全世界都鍾意炒香港樓
因為個政府唔將住屋當成市民生活必需

班狗官成班都囤地炒樓，咪on9，點會理你地班屁民

tesla狂升
之前想夾爆佢既嗰啲fund睇黎吞精都唔掂

之前夾埋成班fake news一齊唱淡

係夾都唔係夾呢個人中之龍啦
依家夾爆左自己春袋

中興已放生，中國半輸，我當佢贏

我估6月15未必對中國徵關稅，中美貿易摩擦變左美歐貿易摩擦，十分奇妙

Speaking in a CNBC interview, Ross said the deal includes a US$1 billion penalty against ZTE and a US-selected compliance team to be embedded at the company to prevent further violations of the sort that prompted the Commerce Department to cut ZTE off from its US suppliers.

十億USD
呢個天價
算係俾臉你放生，其實又廢你全身經脈

不過真係估唔到
搞搞下變左歐洲佬同美佬打真軍
阿爺背底有無發功...?

美國制裁真係笑話，堂堂大國俾人fool twice

一早話話左係trump 選舉爭民意技倆
連登仔 吹奏trump trump 媲美 列根 真係得淡笑

Trump trump 應該好急想傾成朝鮮既協議，同中國貿易協議，等自己有啲政績，唔會俾人針住通俄案

但始終唔明點解會對歐盟出手，好詭異，trump 好鬼

再講一次 ： 爺你老母

習帝is my best friend

最新消息

大陸又再QE

人行：擴大MLF擔保品範圍，納入綠色金融債券等

即係你手上揸住D小微企業債券，三農債券，可以用呢D垃圾級債券做抵押，再印錢再放貸

中國又贏
QE救國
黎緊資產資源價格全面升值 (包括港樓)
大家坐穩

無限QE, 大家都想收水之際，中國竟然QE, 好厲害

有冇人計到中國仲有幾多招可以強行托市又唔會惡性通漲？
去中國d討論區冇樓同有樓果d人既情緒同香港完全一樣
有樓話中央唔會比樓冧，冇樓話等支爆
差就差在香港有人等三戰

唔認為係大放水. 只係近期多左債務違約, 驚連鎖反應, 鬆少少, 特別係救自己友. 最後銀行有無將資金借出, 重係睇M2 增長量.

老共一貫做法, 頭痛醫頭, 腳痛醫腳. 一放就失控, 一收就死.

現在唔會咁快大放水, 因為老共心知, 借出去都係炒資產, 唔會落實體. 最大問題, 隨時又比郭大俠之流套滙出逃.

現在好似一架上緊山既無手制既巴士, 睇唔到前路, 停低會滾落山. 如果你係巴士司機, 你會點控制? 應該只能繼續向前行, 行慢少少. 唔好跌落懸崖 . 斷估唔個自已無神神踩油, 撞埋牆.

垃圾債券做發行鈔票基礎

支那你係得既

無後果？

用雷曼當銀紙用，出過第二d冇咁7既招好冇

委內瑞拉化，或者津巴布韋化

你就算分2個pool（匯率），你都要有美元收入先可以有限度維持。太多藥物高科技物品要進口

你仲係咁印鈔只有大幅貶值一個結局

係咪無路行才出此下策

支爆聽得太耐，全世界都無乜感覺，係咪兌成美金好啲

狼來了故事。

yes. 真係好多人估錯。事實真係無得估，因為好難估計老共控制能力有幾強。發展係向大通張發展。。

任何危機無人可以預測幾時發生。

正如2000年，科網爆破前，畢菲特完全唔參與，比人笑鳩佢，畢菲特老了。格林斯潘1996已經話過熱，非理性繁榮。都要幾年後先爆。

無人可以估到準確幾時發生。。。

Ddr4專利技術佢有？

強國不同外國, 可以用好多非常規方法
連唔比人沽樓/沽股票都得, 外國邊可以
現在強國用一個泡沬去掩蓋一個泡沬, 無止境下去

就算無金融危機發生
強國一般只會愈來愈窮, 強國人生活愈來愈差
其實大家唔明白金融危機背後既意義, 係因為某些不平衡既現象出現左, 如當年香港樓價太高, 危機只會將泡沬擠出來, 痛苦過後有機會重生. 但現在強國唔比呢種撥亂反平既方法出現. 咁樣等同凌遲自己

美帝玩出鑊嘅次按 支那都玩多次
不過出鑊又如何？共匪自然會令中國狗埋單
政權可能再更加鞏固
唔好睇小中國黃皮賤種狗嘅奴性

大陸係唔係用緊高樓價去谷通脹？所以連香港都唔俾樓價跌，怕唔小心燒撚埋上大陸？

其實泡沫爆破經濟重新洗一洗牌先係正路有得重生

無地方可以避開經濟循環。如果話可以，等於話我好撚勁，三十年都唔洗訓覺，唔洗休息。

1929年前，美國佬都認為經濟已經跳出循環圈圈。股票將會永遠上漲。

平靜>繁榮>亢奮>崩盤，不停發生，只係每次主題都唔同咁解。

當長期打興奮劑，去到一個OD狀態。reset隨時boot唔返起部機。無人敢主動去刺泡沬，否則就做衰人。即係咁，成班人開緊wave party, 強勁音樂，拍緊藥，你夠唔夠彊走去開燈，停音樂。重點party內既人全都有刀有槍。

冇人想做爛頭卒
因為刺破泡沫既後果係死貓自己食
之後經濟復蘇既功人地領
如果明知如此都做就真係「愛國者」黎

其實宜家trump所行嘅保護主義（e.g. 退出巴黎協定）會唔會令第三次工業革命嘅進程減慢？

其實香港唔搞科研 係唔係中共唔想？
特登起個 “Silicon Valley” 係深圳閘住香港
想香港安安份份做洗衣機

擺明
當然香港人短視都有責任

睇生物科技個發展就知

點可以俾香港有自力更新既機會

早十幾年前徐立之做港大校長
生物科技好似勁過一排

曾蔭權真係仆街
咩都唔發展

高官係廢 但香港人才不嬲都向錢看 最頂尖果批寧願番中環寫字樓都唔會番lab

咪係，仲比你重要D？先進D？關香港人眼光乜事？

遠視果D閃走喇。有錢移民，有技術都走，留响到感受腐爛發臭？

走還好, 個個高官爭住賣港先PK

MA真係多左大陸人

個個炒樓，搵夠移民
邊個想留係香港
有錢人留係香港都係因為可以炒樓有特權咋

其實全世界都係咁，外國多IT人材都係因為搵到錢啫

渣乾吸血輸去外國嘆 幾爽

好正常

出奇地，連登的政治性嘅話題，不知為何少得可憐，莫名其妙！？

小學程度，你以為有咩念頭！

過到立法會先講，未起又怕官商勾結變地產項目
又怕大陸專才洗太平地 ⋯ 香港而家有乜人才做？

其實佢咩都唔搞, 反而無咁傷

689/淋病咪咩都搞囉, 送哂啲錢,職位, 機會俾支那人

Exac7ly

曾蔭權先係真正為香港 , 原地踏步在當時黎講係最好 , 不過最後都要俾共產黨清算

我又唔敢講佢有幾為香港，不過肯定唔係想整死香港
睇佢下場就知

痴線
賣港

內你老母

大白象
蝗
樓價
發展
教育
回歸廿年邊樣有改善過?

居屋已完成它的歷史任務

- 唔賣地
- 起高鐵
- 香港人冇位生仔唔理
- BB 冇奶粉唔理

不過，4 任特首，佢已經算係最好

唔係最好, 4舊唔同臭味臭到冤裡面無咁臭個隻, 一樣臭到嘔, 只係嘔少一啖

貪曾一定係4個最好
如果唔係點會比人清算

曾蔭權果期公屋4 人家庭仍然做到擴展市區三年上樓

未殺到埋身姐

啲維園阿怕都屌佢就知乜事啦

當時累積既每天150個冇而家咁多
6 年已經可以累積好多個150

林鄭點都好過佢啦下話?

吓？

謝謝提醒，又可以block多個

welcome

戇鳩到你

中興AH股明復牌 董事會大換血

受BIS激活拒絕令及相關影響而停牌的中興（00763），分別於深交所及港交所發通告，申請明日復牌，股價恐受壓。

中興指出，將在BIS終止4月15日拒絕令後儘快恢復受4月15日拒絕令影響的經營活動。並將全面評估4月15日拒絕令和協議對2018年第一季度報告的影響，重新編制及披露第一季度報告。

中興和全資子公司深圳市中興康訊電子有限公司（「中興康訊」，與集團合稱 「中興通訊」）已與BIS達成《替代的和解協議》（「協議」）以替代中興通訊於2017 年3月與BIS達成的《和解協議》。BIS已於2018年6月8日（美國時間）通過《關於中興 通訊的替代命令》（「2018年6月8日命令」）批准協議立即生效。

根據協議，中興通訊將支付合計14億美元民事罰款，包括在BIS簽發6月8日命令後60日內一次性支付10億美元，以及在BIS簽發該命令後90日內支付至由中興通訊選擇、經BIS批准的美國銀行託管賬戶，並在監察期內暫緩的額外4億美元罰款 （監察期內若中興通訊遵守協議約定的監察條件和6月8日命令，監察期屆滿後4 億美元罰款將被豁免支付）。

在中興通訊根據協議和6月8日命令（1）及時全額支付10億美元及（2）將額外的4億美元支付至美國銀行託管賬戶後，BIS將終止其於4月15日（美國時間）激活的拒絕令。並將中興通訊從 《禁止出口人員清單》中移除。如果上述條件均滿足且中興通訊已從《禁止出口人員清單》中移除，BIS將對外公佈。

協議還包括更換中興和中興康訊的全部董事會成員。更換成員後30日內，中興通訊應在董事會設立由3位或以上的新獨立董事組成的特別審計/合規委員會。董事長可擔任該委員會委員，但不可擔任該委員會主席。

現任高級副總裁及以上所有的高層領導，以及任何參與、監督BIS於2017年3月簽發的建議指控函或2018年4月15日拒絕令所涉行為或其他對該等所涉行為負有責任的管理層或高級職員解除合同，並且禁止中興通訊及其子公司或關聯企業再聘用上述人員。中興通訊應及時向BIS通報本條款的執行情況，BIS可以自由裁量是否對相關人員進行豁免。

錯誤時間復牌，聽日又跌停

開市5分鐘跌10%又收工

殲滅戰我就唔詳細講喇
有興趣可以去呢個網睇詳盡劇情
繁中有插圖

之後仲有一次大事件叫Annihilation: Conquest
宇宙殲滅之征服 (2007)，Phalanx 機械人兵團入侵Kree的母星Hala，事件中再次出現了Adam Warlock，另外Star-Lord組成了Guardians of the Galaxy。

經過呢兩次大事件，Starlord想撮合呢班盟友組成一支團隊。

Sorry 錯post

林鄭有咩好過佢呀？
願聞其詳....

今次中國大大煲

特金會後，中國全面禁聲，唔準討論，微博、知乎，都唔比出聲

今次特金會，擺到明就係一個古惑仔，嫌一路跟開既大佬比唔到前途佢睇，仲成日過佢一棟，走去拜對家做大佬，柒到核爆

中國同北韓唔係簽左<中朝友好合作互助條約>，中國係條約入面係聲明會保護北韓安全，就係北韓信唔過中國，先走去發展核武，而家金仔寧願相信侵仔既：

"The United States and the DPRK will join their efforts to build a lasting and stable peace regime on the Korean Peninsula."

都唔信中國既所謂保護保證，無疑係大大巴打落中國塊面

再者，中國長年累月對北韓供書教學，大量經濟緩助，之前金仔見完南韓總統之後，有傳聞中國用成千億緩助急Call金仔黎北京，再加埋韓戰付出左既幾十萬人命，一野就走去拜左美國做大佬，比佢收歸，以上所有付出，一野打哂飛機

假若北韓真係完全棄核，攬侵仔大腿，學鄧小平搞改革開放，首先係中國既韓資廠就有巨大既誘因搬去北韓開廠：

- 人工平一大截
- 工人聽話得多 (大家睇睇三和大神，就知而家中國工人發生乜事)
- 離消費市場距離近得多
- 同文同語

中國既走資潮又準備再猛烈D，外匯儲備又再雪上加霜

最後，呢一刻最開心既，一定係台灣，一直以黎，美國想打台灣牌，中國就扇動一下北韓搞事對美國出牌，而家呢張北韓牌走左去對家，仲要打埋貿易戰，又發生中興禁運，黎緊美國就可以更加事無忌彈咁打台灣牌，你南海填島？我賣F35比台灣，中國係無乜有效既牌係手去打

黎緊美國肯定會對台軍售，或者你要美國唔賣勁野比台灣，中國要付出更大代價

本身中興協議，就係喪權辱國，14億美元罰款，就係全中國一人一蚊美金，同當年八國聯軍全中國一人一兩白銀本質上係無分別，就算比中興咁有本事Keep得到以前條數，佢都要2.5年先還得哂，但呢刻中興係面對大量既官司、違約、退單

4任入面一個敗家二世祖，一個打工仔，一個香港史上最出色既仆街仔，一個聽晒話既乖學生

打工仔只係冇咁痴中国
仆街仔如果企香港果邊我覺得佢夠料可以名留青，然佢卻只係做個仆街

另外兩條廢柴就算啦

跳槽與否要睇耐d
但肥仔想減少中国影響力就做左幾年啦
殺佢果個做中国plan b 既大佬不特止，幾年黎炮決果班好似都係親中派

不過話唔定肥仔好高興終於有個同佢一樣識玩既做佢對手